招集想學唱歌既巴絲

小弟今次係第一次出psot，有咩得罪希望各位巴絲打多多見諒同提醒

是咁的，小弟雖然年紀唔算好大，不過接觸唱歌已經有唔少時間，所以算有一定嘅專業能力及知識。呢三四年除咗讀書之外都有私人教下唱歌同埋夾D朋友仔busking下。不過前兩年就出咗去讀書。不過最近會翻嚟香港一個月同屋企人過個年。所以就有機會幫下各位想改善自己歌唱能力嘅巴打絲打。

可能你哋會覺得無咩用，畢竟其他人係出面一學就唔知半年一年甚至幾年，但係我一個月可以教到D咩呢？但係我既然咁向左走向右走厚顏無恥夠膽係度出post，姐係我自己都有一定嘅把握令大家係一個月入面學到嘢比自己嘅，而且唔會係D無用嘅嘢

至於呢一個月嘅課程，我會針對三種唔同嘅人去區分三個方向：
1. 對於唱歌毫無基礎、有錯誤理解或者係有不良嘅發聲習慣的朋友，我會以正確發聲(此處代表不傷害聲帶為前提下的發聲)嘅方向去重點培訓
2. 對於發聲有一定理解及能力嘅朋友，我會以情感表達作為重點培訓方向
3. 對於有意成為職業歌手，或以唱歌為職業路向嘅朋友，我會以個人化嘅方向去做調整及培訓。
(所謂嘅個人化姐係去營造個人獨一無二嘅特色及風格，同時亦會為學生發掘自身聲音上嘅可能性，因為我認為一個歌手應該有能力去演繹不同風格嘅歌，而且係創造屬於自己嘅不同風格。)

講翻自己啦，之前在我建立專業能力嘅時間裏，我遇過各種唔同嘅問題：失聲，喉嚨痛，破音，唱唔到高音等等。只要大家諗到嘅問題我都遇到過，但後來透過接觸唔同嘅歌唱教學系統後，各種情況都有改變，亦姐係話其實唱歌係可以通過學習，調整及修正後有所改變嘅。

同時亦因為我接觸唔同嘅系統，令我睇到不同系統之間嘅優缺點，而令我擁有一套屬於自己嘅教學系統
而係我嘅教學入面，會跟一般坊間所熟悉嘅系統會有小小嘅分別：
例如現今流行mix voice,head voice,chest voice等等嘅講法我個人不會採用(呢種講法比較集中於傳統西方聲樂及SLS嘅教學中)，最簡單嘅原因係其實咁分類共鳴模式難以有效係短時間入面令學生全部明白同好好運用，甚至有可能會跌入是否應該用XX共鳴嘅深坑。而且最大嘅問題係，頭胸鼻係唔會發出聲音或者係製造共鳴嘅，所以這些名詞對於初學者嚟講會比較容易造成誤解 。

其實我覺得只要願意做，任何人都可以唱得好歌。
因為我自己就係一個活生生嘅例子
MJ在生嘅時候堅持每日練聲、張學友到宜家仲有學緊唱歌(從出道到宜家，佢已經換過三次不同嘅發聲模式)等等，所以唔好再相信唱歌係天生呢樣嘢。
你可以拒絕學習，但係唔可以否認學習可以帶嚟改變嘅呢個事實

最後，小弟第一次出post，所以其實唔清楚大家想知乜嘢
所以如果大家有任何關於歌唱上嘅問題，可以留言或者pm我，我會儘量解答
如果對我嘅教學有興趣嘅話，亦歡迎pm詳談

係度預祝各位巴絲打新年快樂，心想事成

會唔會收杜麗沙天價先

同埋點pm啊

留個email比大家有需要嘅時候可以聯絡我
s052039@yahoo.com.hk

唔會收好貴嘅，一定係覺得合理甚至會偏低嘅價，因為畢竟真心係想幫大家

介唔介意send幾首錄音比你狠狠評我🙏🏼

無問題丫~儘管send過嚟

有咩實際方法可以改善用喉嚨發聲嘅問題
睇完人地啲教學都係唔明

留名 一向好鍾意唱歌

其實得罪講句，人人都係用喉嚨入面個聲帶發聲架啦
所以真正嚟講喉嚨發聲應該係好正常嘅事

而其實所謂喉嚨發聲唔好嘅真正意思，係在於發聲嘅時候氣息分量少，導致人會故意去將喉部肌肉用力去擠壓，嘗試令氣息嘅流動更集中，去發出心中所想嘅聲音

姐係話，如果我哋反過嚟，提供充分嘅氣息供應，就可以有一定程度咁避免故意擠壓喉部嘅呢個現象，咁所謂嘅喉嚨發聲亦都會有改善

至於氣息方面，主要都係講到爛口嘅腹式呼吸用嚟做支持啦

LM
不過驚好貴

感謝巴打指點

留名

咁你會覺得大概幾多係接受到呢？
坊間一對一嘅價錢我大概都知道小小嘅，咁我自己起碼都會比佢哋平嘅

唔洗客氣，好好加油~~

Lm 有學緊但用聲都係唔穩定、好難唔知點用好耐先開得哂聲

其實係我個人意見嚟講，開聲係無太大需要嘅
只要掌握正確嘅發聲嘅話就算一訓醒第一句亦可以唱到歌
基本上只要唔係啱啱起身嘅半個鐘內嘅話其實無咩開聲嘅需要，因為講嘢都係開聲嘅一種
而且你所講嘅唔穩定係指咩問題呢？

巴打我email左你

想學呀但又覺得自己蠢
因為之前學過但覺得進步唔大，就好擔心學極都唔識
其實係方法錯定係我真係唔岩唱歌

其實呢一層就唔洗擔心嘅，唱歌呢回事根本唔存在咩蠢唔蠢嘅問題。只係個方法啱唔啱嘅問題姐

我自己其實個諗法係人人都可以唱到歌，因為唱歌唔係第六感果D神秘嘢，只要透過正確嘅模式同埋動作去運作，聲音自然就可以出得好，所以關鍵應該係在於老師個教法有無辦法同學生嘅訊息接收接得上

其實以前嘅歌唱發聲嘅發展唔咁偏向科學化，所以好多老師都係以感覺作為主要指導嘅方向，但係問題就在於同一組動作，同一種發聲對於每個人嘅身體感受都唔一樣，所以導致人好難理解

但係近年嚟聲音嘅發展越來越科學(無論係感覺為首嘅SLS，或者係比較注重模式嘅CVT等等嘅教學都十分注重正確嘅動作及對於歌唱的想法)，我哋可以透過一部分肌肉動作嘅指示去引導身體作出對於發聲嘅正確動作，咁從而就大大減少靠學生''盲估''嘅情況，效率亦會高唔少

老實講，我無辦法確定我嘅教法一定可以令你有好大嘅提升，但係對於正確嘅理解以及觀念上，我覺得我可以令你對唱歌有個全新嘅理解。而呢個理解可能對於你日後面對唱歌嘅時候會有更好嘅方向

可唔可以聽下巴打唱歌?

LM想知多d

你可以email我，我send比你

見咁多朋友係度LM想學嘢，咁我就係度講講一D唱歌上嘅基本嘢先

今次就講講我眼中嘅''正確發聲''啦。一般嚟講，正確嘅發聲係外面嚟講會包括兩種：不傷害聲帶嘅發聲，效率最大嘅發聲習慣。
而我嘅''正確發聲''就只包括不傷害聲帶嘅發聲，之後我會講。

以下嘅內容我會以容易理解為主要目的，所以內容未必完全符合科學嘅解釋和定義，所以如有部分嘅漏洞錯誤，歡迎指教交流

點解唔正確嘅發聲會傷害聲帶呢？
其實從最簡單嘅原理講，發聲嘅動作，只係透過空氣嘅流動去震動聲帶，而聲帶嘅震動就會發出聲音。聲帶震動嘅速度越快(頻率越高)，聲音就會越高音，反之亦然。而聲帶震動嘅幅度越大，聲音就越大聲，反之亦然。

而聲音嘅大細，就係靠空氣嘅氣壓去決定啦。如果氣壓太大，聲帶震動嘅幅度(振幅)太大，姐係太大聲，超過聲帶嘅負荷，就會受傷 。

以上係第一種損傷嘅可能，不過呢類應該唔算最多。而以下嘅第二種可能，應該係好多新手會有嘅現象：聲帶收到直接的摩擦而受損

呢個情況好多都係在於用所謂嘅''喉嚨音''唱歌嘅朋友，係樓上嘅回覆我應該講過其實喉嚨音係乜嘢，唔知嘅可以去睇睇。
當空氣嘅流通無辦法完全令聲帶有效嘅震動，聲音就會虛(氣息比例多，姐係所謂嘅假聲)。而呢個時候好多朋友為咗想音色更實(減少氣息嘅比例)，就會強行往喉部施加力量，而呢個情況十分十分十分容易令聲帶過分靠攏，而且在少氣息嘅阻隔下，很容易造成聲帶間嘅直接摩擦，咁樣一磨，就會受損。

所以好簡單咁講，一般人嘅話只要預防頭兩者嘅話其實就已經好難傷到聲架啦~~姐係唔太大聲講嘢唱歌，同唔好故意往喉部主動施加力量呢兩者。
而真正嘅正確發聲，我會要求有正確嘅發聲位置。

而呢一點，我覺得比其他兩者都更重要 ，亦都比較難用純文字去解釋（因為關乎人嘅感官所得嘅感覺），所以暫時就唔講啦~

大家有咩疑問或者想知道嘅，可以隨便問問
對學唱歌有興趣嘅話，歡迎聯絡我email詳談~~

P.S.點解我嘅理解唔包括最有效率嘅發聲呢？係因為其實唔同曲風之間需要嘅音色唔一樣，對聲帶強度嘅要求亦都不一，所以與其找到最有效率最低消耗嘅發聲，我反而會向加強聲帶肌肉群嘅力量及耐力，去創造更多嘅可能性
(就目前嘅香港歌手嚟講，我覺得林奕匡嘅發聲幾唔錯，非常有效率。但把雙刃劍就係在發聲層面上比較少見到佢跳出有效率嘅範圍。不過其實呢樣嘢好唔好好睇個人 )

巴打好pro...
鍾意唱歌但真聲唱唔唔到女仔歌 呢樣又係天生(range太窄?)定後天可以改善……

巴打check email

想問下 音域可以點練？
同埋覺得自己把聲好似d band 仔聲
唱周杰倫之類既聲比較怪 有冇得改善？定天生冇得救

唔...其實唱唔到女仔歌呢樣要睇你係男仔定係女仔啦，男仔如果未受訓練嘅話其實唱唔到好正常
音域其實本來就係需要訓練嘅，而真聲假聲呢個講法其實我個人覺得係有個幾大嘅問題係度，我之後會係後面回覆詳細講。

所以基本上唔洗太擔心無救嘅

音域基本上都係要保持正確嘅發聲去慢慢拓展，途中如果覺得喉嚨痕癢，有痰甚至痛嘅話就要stop ，再重新去諗下有咩地方有問題。
其實拓展音域嘅時候可以提醒自己用同一種音色嘅感覺慢慢往上下發展，但係唔好故意用力逼聲，咁樣就有機會傷聲啦~~

至於覺得自己似band仔聲，其實我唔太清楚band仔聲嘅定義係點啦，但係我覺得可能你想講係唔係好似好用力爆上去嘅感覺？
如果真係咁嘅話，有可能就係因為氣息唔夠，又要唱高音，然後就擠壓喉部嘅行為啦
(不過其實如果係受過訓練嘅話，基本上咁樣嘅動作配合十分足夠嘅氣息嘅話，就係類似rock類嘅爆發性及穿透力強嘅聲音嘅條件，陳樂基嘅月半小夜曲係個唔錯嘅例子)

其實周杰倫嘅發聲雖然比人聽落去好似係夾硬逼聲，好緊嘅感覺。但係其實佢嘅氣息十分足夠，聲帶嘅閉合都做得好好，而真正造成佢好似好硬嚟嘅原因係咬字同口型。呢個係好容易造成人嘅誤解，所以一般我都唔太建議人學周杰倫唱歌。

基本上改善嘅方法都係樓上唔好爆，總之唱歌無論聲音鬆緊都好，都唔可以故意施加喉部嘅力量啦

有時好耐先feel到有效率連接倒聲區、就係好少講野

咁即係你每次得嘅時候無將成個身體感覺記住加重覆練習，因為一次啱唔代表你有成功建立muscle memory，通常正確嘅動作要重複50次，肌肉就開始慢慢有個動作嘅習慣~

換句話講，你成功開聲前會比較容易破音啦，其實我覺得你可以換個角度諗，就係唔好諗唔同聲區嘅連接，而係在同一水平嘅發聲位置上高落低，咁樣嘅話聲區嘅轉換唔會影響到破音嘅問題(或者講其實高低音保持氣息與聲音混合的比例，就唔會有破音嘅情形發生 )

P.S.至於上面所講嘅發聲位置係我個教學系統入面嘅一個好重要嘅因素，佢可以影響到音色嘅連接，對聲帶的保護程度等等......呢個我好似唔太發覺外面有獨立嚟教，但係每個我所認為專業嘅歌手都一定做得好呢樣嘢

點樣可以練到把聲好有power
有無實質既練習方法？
點樣擴闊低音

識唔識scream?

其實power呢樣嘢首先要有幾個條件
1.聲帶有足夠嘅閉合
2.強大嘅氣息供應
3.放鬆嘅喉嚨
4.足夠嘅口腔空間

X:當1.做到(基本上做好腹式呼吸就有一定嘅閉合)後，強大嘅氣息沖到聲帶，同時放鬆喉嚨(姐係喉嚨或者話係下巴唔好故意用力)。咁樣聲音就可以有一個穩定且大聲嘅輸出啦

而4.其實好簡單姐，合賣口再大聲都係得個唔聲 所以將嘴巴上下張開，形成O字形嘅話再配合樓上X嘅話就有power且具穿透力嘅聲架啦

其實實質嘅練習方法反而係練好腹式呼吸@0@
覺得ok嘅話就可以試下用我上面嘅方式發''啊''音嘅音階(或者亂叫啊都ok)，主要係等你感受個發聲嘅感覺，順便錄音比自己聽去做調整

而低音方面，其實反而都係需要放鬆，姐係唔好做任何你覺得能夠幫助低音下沉嘅動作，因為咁樣往往會適得其反，反而令低音嘅氣息比例更重(姐係好虛)。所以我會建議你上網揾揾vocal fly嘅片，以呢種放鬆且不會很虛嘅音色慢慢往下走，千其唔好急。慢慢feel嘅話應該更快掌握感覺嘅

老老豆豆我靜係識小小姐，大概係false cord嘅scream啦
個人覺得scream呢樣嘢其實係建基與穩定發聲後嘅一個新天地
因為佢開始進入一個流行發聲頗為反對要做嘅行為：下巴用力

呢個用力係必須建立係充足嘅氣息供應，同時也應該有控制下巴用力程度多寡嘅能力。所以我會很建議去建立好良好嘅發聲基礎為前提下先去學

P.S.如果我講嘅有任何錯漏嘅話歡迎高手指點

係唔係本身唱得勁難聽 都可以學到唱得見得下人咁

暫時淨係玩fry,不過我問過幾個indie band 既screamer都話佢地果個年代邊有咁多理論，自己鳩叫鳩試自己摸出黎

邊個月係度

肯定係咁！

宜家到二月尾

啱啊，其實理論同埋科學化真係呢十年左右嘅事，所以越來越有統一嘅有效率方式去發極端聲，而唔再係亂試。我頂多嘅能力就係可以教到唔傷聲去scream，畢竟我嘅專業仲未完全覆蓋呢一塊

巴打我有興趣學 pls check email
另外我想問下其實chest voice head voice 係咪只係聲帶厚薄所得出黎既結果？
如果要令到d高音更加實 應該加強氣流等佢既接觸面積增加？ 咁樣係令佢變返厚定係都係係薄既情況下進行？ 麻煩哂

其實你嘅問題有兩個概念係度：共鳴是什麼、以及係聲帶各種不同狀態所帶出嘅結果。
後者嘅話其實我個人覺得無需要，亦無必要討論，因為其實即使我哋清楚聲帶點樣收縮放鬆變長變短，仍是無辦法唱好歌。反而我們需要知道的是我們能夠控制處理的地方，例如係身體動作啊等等，根據不同嘅形態或者用力組群，去達到點樣嘅聲等等呢個先係重要
(其實真心想知道呢個嘅話，網上科普一下其實好多，咁就唔係輪到我講啦~ )

而我想講嘅係前者：chest voice(胸聲/胸腔共鳴)和head voice(頭聲/頭腔共鳴)
相信呢位巴打應該有接觸過SLS或者聲樂，因為呢個係此兩者會用到嘅概念。
先用我嘅文字講講咩叫共鳴先：其實共鳴即是聲音發出後的音波與身體的器官部分引起的共振。無錯，共鳴姐係共振 但係千其唔好以為XX共鳴就係代表XX位置嘅共振咁簡單，因為十個人裏面唔係十個人頭腔部分都會有共振，亦都唔係每個人都可以感受到胸腔嘅共振
而呢個就係我個人嘅教學反對用所謂嘅共鳴去形容聲音的位置，因為每個人身體構造嘅微細差別，導致所謂嘅XX共鳴無辦法令每個人都明顯感受到。
還有，其實聲音的共鳴位置係會隨音高自行轉移嘅！！！
姐係話高音不可能用到全部嘅胸腔共鳴等等，亦代表我哋根本無需要去注意如何需要使用什麼共鳴去達到音高 (但係在感情嘅處理上可能會稍微處理一下，但絕不是必須的)

好似講咗咁多，都未解決巴打嘅疑問......咁你就錯啦~~
既然我講到XX共鳴同XX位置嘅聲音共振有一定嘅關係，咁亦姐係代表只要有發出聲音(無論係虛實大小嘅聲音)，共鳴就會自己出現，而不是透過改變聲帶的狀態去調整共鳴(而且我樓上都講咗共鳴根本無需要去刻意調整 )

共鳴嘅改變，最主要係調整口咽腔嘅空間先會有改變(簡單講姐係嘴巴要動起來~~)

巴打可唔可以講吓咽音係點發聲

其實咽音唔係發聲嚟嫁~應該講咽音其實係透過口腔，舌頭舌根以及氣息等方式的調整，去達成發聲具有金屬感(侵略性嘅感覺)、高度放鬆(完全不費力氣發聲)、以及聲音大嘅效果~

個人覺得咽音其實係最有效率同魅力嘅一種發聲嘅模式，去聽聽Adam Lambert嘅歌就好清楚啦~Maroon 5嘅主唱其實都有用咽音發聲嫁，只係live嘅表現氣息唔係太充足

簡單講，好似鴨仔叫，羊叫，或者係BB叫，甚至貓叫等等嘅聲，其實都有咽音嘅感覺，呢個有D難透過文字嚟形容

巴打 想問下resonance係指d咩？
我見好多外國講聲樂都會提到，但係同共嗚又唔同喎
姐係要有support(正確發聲）既前提下再加上good placement,projection...etc先有機會產生resonance 仲有話咩ring resonance係最好既
巴打可唔可以講下依方面
仲有support同正確發聲又係咪一樣野黎
仲有人話Gem/李佳微最高support到B4 B4之上既音都係靠喉部肌肉擠壓咁唱上去
你又同唔同意？
利申 對唱歌好有興趣但係冇錢冇時間學

留名等係到學野，真心中意唱歌，成日夢想開演唱會

其實外國講開resonance同我講嘅共鳴係一樣 只係佢哋比較強調係一個良好嘅腔體空間以及發聲位置(姐係我到宜家都唔知點樣打字打出嚟嘅概念QAQ)再加上身體嘅肢體控制(例如話企直啊，可能某部分教學系統會要求微微抬頭等等)
先有一個好嘅共鳴(共鳴我前面其實講過只要有聲音就一定有，只係外國所講嘅其實係包埋良好嘅意思)，試下諗下，如果一直唱歌口腔嘅空間都唔夠，聲音無可能會有任何嘅穿透力(最極端例子未試下唔開口唱歌，一定淨係得唔唔聲，咁又何來具穿透力嘅共鳴呢~)

其實support係外國大部分指氣息上嘅支持，當然亦包括肌肉力量嘅支持啦。姐係其實係我所講嘅腹式呼吸~
反而係good placement先係我所講嘅正確發聲位置(其實老實講我自己起發生位置呢個名有D唔太滿意，但係又諗唔到更好嘅名...)，而係專業嘅人士入面，你唱得再好，再勁，只要個發聲位置唔啱嘅話，一聽就知道你係業餘嘅。(其實唔少人發聲位置都錯，中國好聲音入面大把 )

不過老實講，我好似唔太有聽過ring resonance呢回事，你有無D關於ring resonance嘅定義或者ring resonance示範嘅發聲比我聽呢？我有能力憑我嘅聽力去解釋嘅~~

講翻轉頭，其實人人真係唱到極高音嘅時候，都開始會需要部分擠壓喉嚨嘅肌肉力量嘅。就好似我自己唱煎熬，she's gone等等(反而利用咽音唱adam lambert歌嘅話擠壓嘅力量感覺上會少D，亦係咽音發聲嘅好處)都會自己添加肌肉擠壓嘅力量。先唔講前期嘅李佳薇同GEM，宜家嘅佢哋其實發聲位置同埋發聲都好唔錯(我自己成日感嘆GEM淨係識發聲，希望佢係感情上可以多多深造啦 )，但係B4以上就靠擠壓會唔會太睇唔起佢哋......而且就算真係咁唔掂，佢哋嘅擠壓都係建基於飽滿氣息嘅保護下做適量嘅擠壓，所以其實頂多就係一直飆高音會比較快攰，而唔會有任何損害

而呢一點正正就係我一開始留言講嘅正確發聲我覺得無包括有效率嘅發聲，因為好多時候其實需要唔係最低壓力嘅發聲

有冇速成班
次次都做下像個小丑，台下彈奏既琴手

我偶爾都想一次 3-4分鐘主角

其實學唱歌真係可以好快學完,關鍵係在於學生嘅練習姐
而且今次我淨係翻嚟放一個月假,其實已經係打算走速成嘅路線,專教最精華嘅部分,如果唔係真係教唔曬

擴闊音域呢樣嘢係咪真係存在
如果有應該做咩練習

我前面已經有提及過啦
你可以去睇睇

學生有冇優惠

唔該哂巴打解惑
仲有想問下咩係靠前/後發聲

Ring resonance 冇例子

Gem 李佳微個例子
果條友（聲樂老師黎）話above B4 all strained (佢既理論係strained就唔會support) 當然有d人support到但係為左歌曲既演繹特登唱到strained就另計（例如rock)
我跟左佢個網幾個月 都唔係幾分到support 定strained🙈

仲有呢大陸果邊講既真聲又係點
好多人話真聲比普通人高一個音就差好遠
點解既？
真聲又有冇得練？
又有人話混聲最多高真聲一個八度又係咪真架？
仲有呢咽音唔係練法黎架炸咩
用咽音唱又姐係點？

麻煩哂🙏

有啊
詳情可以email同我傾

可唔可以問下你...唱歌鼻唱重點解決
我唱歌本身已經難聽..仲要唱到好似比人按住個鼻咁..鼻音超重..

咁你可唔可以形容一下ring reasonance係乜耶嚟？

仲有你介唔介意比我睇睇果一位聲樂老師嘅網呢？可能我會明白佢想表達同埋理解嘅嘢呢(如果唔方便嘅話可以email我)~因為其實同一樣嘢係唔同人及系統入面嘅名稱都可以唔一樣，宜家我自己開始懷疑你所講果位老師形容嘅support同strained並非係我所理解嘅氣息支持同埋喉部拉扯

話說......其實你作為一個學生，識分support同strained對你唱歌嘅發展有幫助嗎？我覺得其實唱歌呢樣嘢，只要識對自己唱歌有幫助嘅就可以了，除非你嘅方向好似我咁想做老師，咁就有必要學得更多

真聲假聲呢樣嘢....我今晚會額外去單獨講，不過我可以先講，係我嘅教學系統裏面係完全無真假聲混聲呢回事，咁所以我係無辦法以我個人嘅角度同你解釋。

以下內容全以坊間嘅見解嚟演繹：
其實大陸嘅真聲同外面講嘅無咩分別，其實真聲比人高音係關乎人聲帶天生嘅聲帶構造，高矮肥瘦嘅人聲帶自然都有長短厚薄。但係高一個音真係會差好遠咩？我比你低啊，我未上到就變混音就得啦(要記住混音建立嘅目的係鏈接頭生同胸聲，自然係代表同胸聲嘅分別唔會太大，然後慢慢無縫改變成頭音)
所以話差好遠嘅唔該同我跪地叩爛個頭plz

真聲嘅話其實係可以訓練嘅，無論變高小小定係質感音色都可以訓練然後改變嘅(如果唔係學發聲有咩用= =)
混聲嘅話因為係為咗鏈接頭聲胸聲，所以其實一個八度真係就差唔多架啦，之後上埋頭腔沖出天際

最後就講翻我自己所講嘅咽音啦，其實好簡單一樣嘢，既然咽音係可以發出聲嘅話，咁點解唔可以應用係唱歌度呢？
簡單講，其實咽音可以係一種練法，但係亦可以係一種發聲法，當然聲音都係透過聲帶嘅震動發聲，但係透過改變咽腔嘅形狀，去發出咽音獨有嘅聲音(前面回覆有講過咽音嘅特點)。呢種就係咽音啦
咁所以其實咽音係可以發出聲嘅，所以同時亦可以應用係歌曲上

鼻音啊......無得救
就奇

其實一般音色係透過舌根嘅高低嚟調節嘅，所以我可以狠批你唱歌嘅時候一定舌根位置好高，再加埋嘴巴無上下打開，無咬好字，所以鼻音好重

要解決嘅話其實將我上面講果段嘅東東全部反過嚟做就ok架啦

send咗email，巴打可以Check 下

個網主要係分析kpop歌手(佢既興趣)
其他地方既歌手唔會點理
我之前問到係因為果陣未有咁多人上佢個網先簡單覆一覆我
叫我唔好再問唔關kpop歌手既野
ring resonance都係係佢個網睇返黎(睇完都唔記得喇)

btw 佢個網可以放一d錄音上去比佢點評

我想知多d純粹因為興趣同埋好奇心

佢有條片講strain

佢兩分三十幾秒果個所謂嘅strain睇完真係無語......
因為佢果個根本唔係佢所講因為聲帶太靠攏，太多空氣而爆發嘅問題
用我嘅話講，其實佢係直接將發聲嘅位置變到係下面(無論唱歌定講嘢都係不被允許嘅)，跟住改變口型令個發音改變，跟住大聲小小''叫''出嚟

老實講，如果真係肌肉太用力，聲帶幾乎完全靠攏嘅話，應該幾乎發唔到聲，你試下便秘跟住憋到好辛苦咁叫，其實根本就叫唔出

睇完佢嘅片之後，其實我覺得好多人好容易被佢誤導。佢其實講嘅係最舒服同有效率嘅發聲，而唔係佢口中所講嘅''正確''
而且我應該講過，其實上到高音嘅時候一定會有必須嘅擠壓力量，而呢樣其實唔係錯。
細心留意嘅話，佢一嚟無親自示範過極高音點樣發聲，二係攞男歌手同女歌手做比較。明明男女嘅發聲限制根本就唔一樣，咁佢就話男仔果邊就有擠壓有D唔正確......呢個......真係唔知講咩

其實如果跟住佢講嘅所有嘢做，跟住將個口型變咗嘅話，相信佢都會話係喉嚨用力......(不過佢有一樣講得啱嘅就係每一個佢話做唔好嘅都係一定氣唔夠，跟住就齋叫出嚟)

P.S.果位老師唱歌嘅咬字麻麻，其他係唔錯嘅。仲有講嘢嘅發聲位置太低

如果我想學識用丹田發氣發聲要幾多堂到？

留名
想平時哼兩句 唱下k都見得下人
巴打可唔可以email我 留一留價錢
真心想學唱歌 但無從入手 眼見身邊人好唱得
學生哥 求discount
calvinscream4@gmail.com

唱歌時背部後肋骨洗唔洗用力做support?
姐係愈高音就愈有種擴張感

同埋點樣feel到同做到發聲（尢其高音）有種沈下去既感覺？唔知咁樣係咪叫做發聲位置低呢？

我有時唱高音抬起上顎會易唱左同通透左，咁樣係唔係正確呢？

對唔住巴打好多問題

其實我好想講用一堂時間,因為可以呃下你錢......但係事實上半個鐘都唔洗就可以教完仲包練習

經過咗咁多朋友嘅疑問同埋查詢後，我終於有翻D時間嚟同大家分享一下關於唱歌嘅東西啦~~

今次要同大家講講嘅係我對真假聲嘅睇法
幾乎任何歌唱系統(除CVT外)，都會談及真假聲呢個名詞(絕大部分的系統亦會談及混聲的部分)

我接觸唱歌已經十一年，呢十一年裏面，真假聲就如影隨形咁跟住我十一年。曾幾何時，我一直覺得真聲假聲係兩種發聲嚟，而混聲係第三種發聲，去將第一二種發聲拉埋天窗

但係到宜家，我真係恨不得將呢樣嘢捏碎扔到垃圾桶，因為其實令好多人都蒙在鼓裏......

到底咩叫真假聲？
真聲，顧名思義就是好似講嘢咁(其實講嘢係混聲啊hi你 )，姐係無咩氣息夾雜嘅聲音
而假聲，就係夾雜好多氣嘅聲音，姐係大家覺得好虛咁嘅聲音
而混聲，其實就係真假聲嘅混合

至於點解我唔用真假聲嘅講法呢？
好簡單，因為會誤導人。點樣誤導？
其實講真聲假聲分開講嘅時候，大家會唔會覺得其實兩種唔係一個發聲嚟？
如果係嘅話就代表已經被呃鳥

事實上，其實真假聲根本就係同一種發聲下嘅微調
當我可以係同一個音高上嚟同時演繹不同嘅氣息比例，姐係不斷氣咁用同一個音高演繹所謂嘅真聲假聲。咁就已經打破真聲同假聲嘅迷思啦~~
(宜家幾乎全世界都用音階演繹真聲同假聲，真係有小小被吹脹嘅感覺。更離譜係仲有老師講假聲係head voice，真聲係chest voice。呢個真心令我崩潰)
就類似音響上所講的乾濕度

基本上打算真聲上高音嘅朋友，都一定會有咁嘅諗法：上高音啦，爆上去。
跟住就忽略氣息嘅支持，導致緊嘅感覺出來鳥~嚴重者就直接聲帶摩擦，受傷，完

另一班淨係玩假聲嘅朋友，就會覺得自己好容易無氣，咁係因為...你哋噴嘅唔係聲，而係氣。而且又會覺得自己把聲唔實，咁樣係因為太放鬆，氣流淨係瘋狂愛上聲帶邊緣而係咁摩擦佢 (真愛嘅發聲應該係整片聲帶受空氣摩擦)，一切又係腹式呼吸嘅問題(乜都係你嘅事)....

而混聲嘅朋友宜家就站出嚟啦，將兩者合二為一，不但有穩定嘅氣息供應，不至於聲帶間互相摩擦，又可以發出真愛嘅發聲，簡直完美

真假混就大概係咁啦，其實佢嘅道理好啱嘅，只係我睇唔過眼觀眾會講三種唔同嘅模式狀態誤解成整個不同的發聲模式，所以我先唔會取用
宜家大家應該明白到底WTF is真假混聲啦~~

以上證明，我以自己幫朋友錄嘅創作demo做prove:

唔洗覺得唔好意思嘅，唔明就隨便問
其實呢，如果你無學過唱歌嘅話，咁我可以話你係一個有天分嘅人
點解呢？其實你所形容嘅擴張感就係腹式呼吸嘅時候，橫膈膜向下沉嘅時候內臟被擠壓，所以肋骨就會往外擴張，呢個係正確嘅呼吸法。

先講講你嘅抬上顎先，其實容易唱同通透係唔關上顎事嫁，但係...係關軟齶事
當你抬高上顎嘅時候，軟齶亦會上抬，係呢個狀態下因為口腔上方嘅空間增加，因此高音更容易往上方作出共鳴，就會輕鬆D
君不知費玉清把聲感覺就好似係天空上飛嚟飛去就係因為佢日日望天唱歌(其實係因為軟齶嘅上抬 )

其實呢，樓上呢個我會形容為聲音嘅共鳴位置調整(雖然之前講過共鳴係會自動走，但係我哋需要方法去引導聲音走係一個啱嘅共鳴位置)
而發聲位置其實同軟齶有小小關係，但係同舌根都有關係。不過我到宜家都諗唔到點講啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

至於所謂嘅高音沉下去嘅感覺就係應該講、要做到舌根放鬆平放，想必呢位巴打唱歌嘅時候應該都係上顎上抬，但係連舌根都一起上抬 咁樣嘅話雖然唱高音會輕鬆，但係音色會變到比較扁，同埋唔通透

提醒一下大家，假如大家淨係想LM學嘢嘅話，可以使用追故模式
保證每一個留言都可以比大家學到嘢

巴打好勁
好想學野
咽音有無方法練 想唱得powerful 又唔用錯力

舌根抬高有助聲門閉合
有無咩好方法可以練習

見到D歌人唱到有青根 （頸兩則 eg JJ ）
但係又無事唱唔傷 佢地係本身有根定係喉嚨落左力但係適量加充足氣流 定係其他

空氣Support夠係咪都係有助閉合

有空請看一看狠評 聽唔入耳可以skip

好多問題 麻煩晒

咽音嘅完整教學宜家網上流傳嘅應該都係n年前林博士嘅''練咽音的八個步驟''不過以我嘅眼光都係覺得非一般人可以睇得明....(youtube上有，我自己嘅課程都會攞呢個嚟作為其中一部分教學嘅參考)
只要可以精通，已經可以贏一堆人。因為宜家真係無幾個人用咽音唱歌，我所知道用得最多最勁嘅應該都係得Adam lambert同埋Brian Justin Crum。(唔好同我講聲樂嘅一堆大師，無用咽音唔該唔好講自己唱聲樂 )

不過咽音唔係唯一唱的powerful嘅方法，其實一般嘅發聲都做到(例如killersoap嘅陳樂基，宇宙GEM，JJ lin等等都唔係靠咽音去唱到powerful嘅歌)

兄弟有個概念錯咗wo,舌根抬高其實對聲門閉合係無幫助嘅，舌根主要係用嚟調整音色，有一小部分係發聲位置，共鳴位置嘅調整。
個人覺得對於聲帶閉合嘅話，其實腹式呼吸先係最有幫助嘅，一個好嘅腹式呼吸其實可以幫助聲帶位置嘅固定
所以與其話空氣support幫助閉合，反而話有閉合，空氣support先有用武之地

其實JJ唱歌有青筋呢個係建立良好嘅氣息支持，聲帶閉合後，再施加一點點喉部嘅壓力所達到嘅

巴打你唱歌其實就係氣息同咬字唔得，其他都唔錯

多謝解答
咬字我會怕太用力會影響左喉部放鬆
其實我係咪諗多左
高音諗落 vice versa係咪有咩原因?
巴打

咬字呢,其實只要個聲母唔好要太大力就ok架啦,其實基本上高音諗落係為咗令個下巴放鬆,反之亦然

以前返大陸探親有跟老師學過一個禮拜
都係學左氣息同背肋骨支撐d基本功
佢話口腔既野要基本功好紮實先可以開

其實我又想知下口腔既野點處理，例如舌根點樣先放鬆到呢？

當然基本功都更重要，巴打有冇建議點樣練，練到咩程度先算紮實？

你老師講得啱啊,基本上要做好無聲練習嘅基本功先可以做發聲聯繫,對於流行發聲嚟講,呼吸相對無咁嚴格,所以做到一堂就可以學到腹式呼吸

至於口腔方面,其實好難打字講,因為用力呢兩個字,係唔同人身上代表嘅係唔同嘅用力 程度及模式,所以真心需要一對一去針對改善

但係簡單講,其實舌根用力係無問題架wo,問題係舌根嘅位置先係關鍵

係咪講自己係學生就得
仲有如果放段錄音上黎，巴打係咪會評下

係丫,我相信巴打你唔會呃我嘅
你可以po錄音比我聽下,我嘗試一下比意見你

擴闊音域 你既經驗 練高多一個音（mix voice）要幾長時間？

樓上好多人目標好清晰
如果唔知自己點解唱成咁 可唔可以搵巴打你
我只係知道自己會一路唱個KEY一路升
但我本來又唔係唱到果D KEY
結果就唱唔落去

同埋你係唔係淨係可以1對1

老老豆豆,我尋日教嘅同學仔,教識腹式呼吸之後輕鬆上C5以上,所以可以話其實高音一定有極大因素係關乎氣息夠唔夠支持同埋順暢與否。

不過如果以你用mix voice嘅諗法嚟講嘅話,我見過有D一個月內可以搞掂,有D半年都搞唔好,所以我覺得用mix voice去拓寬音域係幾睇學生對於身體發聲結構嘅控制同掌握程度......

我自己嘅話,其實一知道係咩一回事之後一做就做到了。我自己咁多年經驗發現,其實發聲係習慣(一知道個原理同方法就可以直接做到,然後透過重複去變成自然反應)遠大於強化(好似做運動咁越練越勁)

目標唔清晰嘅,一定走唔甩唔知自己有咩問題同埋唔知自己想變成點泥兩樣

我應該有能力去幫下你嘅,從你講嘅內容,應該主要係在於判斷音高方面出現咗問題,就算你唱到,個問題其實會依然係度。所以首要我應該會以聽作為主要方向去修正

我基本上都係一對一上堂,不過如果有咩特殊需要嘅話歡迎email我詳談

何謂「輕鬆上」？

姐係喉部唔需要施加額外力量而上嘅高音,喉嚨唔會覺得攰

咁神奇？大部分華語歌最高音都未到c5

c5同C5係兩回事喎 C5=c2
如果我9叫都上到G5

其實一D都唔神奇......陳奕迅嘅浮誇都上到D5啦

老實講，西方嘅發聲教育其實比亞洲先進好多，近十年雖然外國嘅歌唱系統流入亞洲，但係係香港其實好多人都係用翻以前聲樂嘅方式教唱歌，成件事其實變度好無效率。而且宜家部分人嘗試以新式比較科學嘅方法教唱歌，姐係所謂嘅混音啊等等(源自SLS)，但係都係拋離唔到以主觀感覺為主嘅指導，或者其實識小小就教(其實香港地真心唔少)，搞到個個都以為唱歌係靠天分，同埋唱到歌好神奇

我自己其實都上到B5，唱歌真係只要啱方法就唱到(一般人無訓練嘅話啱方法應該都上到F5-G5)，但係持續嘅練習係為咗更習慣同埋加強成個發聲系統嘅效率，令其更上一層樓

如果唔信嘅話，可以send email比我，我可以比你睇我上G5嘅表演

搞到好亂
不如你講講煎熬最高音係咩音,等我判斷下

樓主請覆email

想問聲帶有事點算？
我覺得我係因為以前成日大聲叫
依架把聲講野正常 但仔細聽係少少沙啞
加上聲沙頻率高 有時大叫一下 個幾日都係沙聲
係咪聲帶出事？
我應該係唔識用聲

想問點樣練長氣？

好想揾你學因爲好pro 請問係咪五月就冇？以後都冇？。。

睇你咁樣嘅話...好可能係因為長期磨損聲帶所導致嘅聲帶損傷
分分鐘你個聲帶已經長繭，需要一段時間先可以救翻
當聲帶表面變到唔平滑嘅話，音色亦唔會純淨(帶雜音，姐係小小沙啞嘅感覺。好多學校嘅訓導hihi主任鬧得人多發聲唔啱都會咁)

不過其實都有救嘅，係我咁多年嘅認識入面，有兩種歌唱訓練系統係可以解決呢個問題嘅：SLS同埋咽音
點樣唔令到聲帶受壓過度同埋直接摩擦呢，放鬆自然同埋唔過分大聲嘅發聲模式就啱啦，this is SLS
而咽音就係改變咽喉嘅形狀，令空氣流經聲帶嘅時候就好似按摩聲帶咁，聲帶發聲完全不收壓力及需要極小的音量即可放大聲，從而減少聲帶發聲嘅負擔
呢兩個都幫到你嘅

而我嘅話...我嘅方法就係直接改變發聲位置，同埋唔好爆聲去唱就ok
(原理其實有D似上面兩者)

而長氣呢個更加唔洗講，其實根本無需要練，人人本身都好長氣，只係唔識點樣將長氣用得耐姐，一個良好嘅腹式呼吸就可以收一堆所謂跑步游泳練長氣嘅人嘅皮

至於時間...我二月尾要開sem
所以我要係開sem之前走 (邊個呃你話五月嫁......)

留名學野

留名學野
鍾意唱歌但冇氣同一緊張就唱唔到

已send email 巴打得閒就check check

腹式呼吸其實啫係咩一回事

F#5 好似係

無氣真心係死症
而且一緊張，仲要無氣，咁樣唱應該好快喉嚨唔舒服，甚至會痛

網上大把練習同埋定義可以慢慢睇~
基本上我講嘅腹式呼吸同出面都唔會有咩分別

咁睇嚟我的確係可以正常唱到A#到B5

經過連續狂趕啊曬文，打死柯帕文同埋靜夜沉思望星星，二十人生仍是零之夜後，呢個浴火重生嘅早晨又係時候講講唱歌的那些事

今次要講嘅係:到底音色可唔可以改變嘅呢？

好多人都覺得天生係咩聲就係咩聲，人生online登錄果下已經註定咗，當然十幾LV會進化一次，之後就定終生咁。

不過其實...註定嘅大多都淨係你嘅聲帶(為便於理解，重點放在聲帶上)。但係其實我哋係活生生嘅人，從聲帶到嘴巴嘅道路上亦唔係固定改唔到嘅，只要有改變，音色就有機會做改變

因為我哋最終呈現比人嘅音色，唔單單淨係聲帶震動帶出嘅基音，當中仲包括好多唔同部位腔體嘅吸收反射所帶出嘅泛音，姐係簡單講其實音色雖然天生有固定，但係其實可以作一定程度嘅改變。

簡單講，如果音色真係改唔到嘅話，相信全世界嘅配音都會過住食樹皮食到餓死嘅人生
其實從以前就已經有一人多配嘅存在架啦，一個個都係透過專業訓練出嚟嘅，能夠係長遠保護為前提作出唔同音色嘅發聲，下面比個例子大家睇睇：

當然對於唱歌，亦都係可以改變自己嘅音色啦~
前幾日嘅歌手2017第一集嘅Dimash演繹嘅歌可以話係一個寫照

通過改變口腔嘅空間，咽部嘅形狀，就可以達到同一個音高用唔同音色表現(呢度暫時唔講因真假聲而導致嘅音色改變)
呢首我J到宜家，基本上合埋眼聽真係會以為係兩個人係度演繹
就係因為呢首歌所以我先想講講音色呢樣嘢

最後，再比一個變態大家睇睇，睇完之後記得好好記住，音色其實可以有一定程度嘅改變，而唔係100%天生嫁
[url]

我apply唔到腹式呼吸落唱歌
好似啲氣會吸得唔夠快咁

俗語都有話男人唔可以太快啦
所以好簡單，先唔好快，係你能夠做到嘅速度下，先熟悉成個呼吸嘅模式，跟住熟咗再慢慢變快，又或者你直接去上網揾狗喘氣嘅練習
就唔好比自己氣仲未夠就唱

巴打
可唔可以講下dimash 條片2:11果個高音係咪就係你講既音色唔同既地方？
以我僅有既知識
佢既混聲好勁 chesty mixed又得heady mixed又得 仲好似有d位改變左placement
高音就主要用頭聲
佢真係好勁

Send左Email 唔該巴打

天生把聲沉可以點

想問最少要坐底學幾多堂？因為就嚟DSE但你又就嚟走 係邊到學？

想問巴打講既公價係幾錢堂到？
如果價錢岩又夾到時間
我都想跟巴打學幾堂

係丫，係1:40左右同2:11係同一個音高，但係完全唔同音色
人哋正宗聲樂出嚟嫁嘛~唔似SLS係簡化版嘅聲樂
佢連哨音都輕鬆上，老實講天分真係好好
(基本上除咗哨音，受過訓練嘅普通人係有能力演繹其他嘅部分，當然唔包咬字)

樓上嘅各位我今晚上完堂再慢慢覆你哋

可以睇下我講音色嘅回post

喊出嚟,真心DSE緊要D嘅
咁嘅話應該會淨集中教最重要嘅嘢,大概兩堂左右啦

email詳細傾啦

哨音等同海豚音？
音高大概係咩位
另外發聲位置靠後代表咩
求指教

小弟有時會唱到D6 or above
但唔係成日得
點先捉實個感覺

好鍾意唱歌 但其實唱成點自己知
唔知係把聲問題定點 好似唔係好識用真聲咁
一去到高音少少就自動變左用假音
可以點樣練

樓主不如開個telegram

海豚音係出面好多人講嘅名詞姐，正確嚟講係叫哨音，基本唔係靠唱架啦，而係好似吹口哨咁''吹''出嚟。
音高嚟講，其實好多人都唔一樣，但係都係D十分高嘅音，大約從D6開始啦

發聲位置靠後應該係嚟自聲樂嘅教法，姐係話口腔入面向下嘅空間擴大，令聲音聽起嚟係有D發悶及模糊感覺嘅聲

應該係哨音嚟
點解有時得有時唔得，就同吹口哨好似
真係要當唱到嘅時候抓緊個feel，記住身體有咩動作反應令自己唱到，跟住去重複去記住佢，大概都無咩其他方法架啦

唉...離開香港都一年幾兩年，真係唔太知telegram係乜，不過聽講好似同wts差唔多？
你不如用追故mode睇番我之前嘅回post，有一個係講我對真假音嘅睇法嫁~~
應該會對你嘅諗法有D幫助，如果你覺得睇完都係有疑問都可以留言講講，我儘量解釋

係咪其實只要學識點樣用氣 大概好多問題都可以解決同學識

係
因為正確嘅氣息控制可以幫助聲帶嘅閉合
聲帶閉合一受控，就唔容易出現破音同扯喉嚨嘅問題

大概幾堂先學得識？
咁發聲共嗚個啲又係必學？
就咁睇好復雜

複雜嘅話我相信出面一定比我複雜好多
一堂基本就可以教到腹式呼吸啦，只係都係需要學生自己練習去熟悉嘛
發聲共鳴一定要學，唔學嘅話又點叫學唱歌呢~~

Gmail咗你問係邊學

想學 有冇聯絡方法

email 左

想問下呢
我唱歌淨係識一兩個表情/tone
咁有d歌需要細緻d既表情
我就好難bold 住道氣咁唱 處理唔好d表情
喉頭會比平時更高
點可以令自己唱到更多表情?

拿拿拿，呢個你就搞錯啦
唱歌應該係發自內心嘅感受，由內而外嘅
反而你注重係外面個表情度嘅話就真係會本末倒置
當然，有時候一D表情係幫助歌唱共鳴同埋比個聲出嚟嘅，呢D就要好好做
老老豆豆，我無表情都可以唱到有感情，所以其實表情其實唔係必須嘅

巴打係咪真係冇地方

翻得嚟一個月邊度搵地方丫...

我表達得唔好
我講既表情係唱出黎d聲既情緒 唔係臉部表情

呢個...你比錄音我聽下，我先可以講到發生咩事

我想問下巴打
Mix voice點練
成日都唔覺意用左但係想特登唱出黎又變封喉
想問下點樣可以有效咁練

係呢度好難講D實在嘅方法嘅
但係可以從一個方向落手：心態

雖然我唔知你講嘅封喉係扯喉嚨定係聲帶閉合力量過強啦，如果係後者嘅話應該會覺得好似覺得個器官喉嚨鎖好實嘅
if係前者，應該明顯見到喉嚨爆青筋，或者手摸下巴同頸之間個位會好緊

後者嘅情況其實好好解決，就係繼續帶氣息咁發聲就ok
前者嘅話就一定要諗辦法令下巴放鬆（網上大把練習搵嫁啦）

如果有唔明嘅話歡迎再問

巴打sd左email俾你
麻煩睇睇

原來有巴打討論唱歌技巧, 攪到我都想出post討論下, 我都係研究左外國的系統好多年既人

大路個的系統/教材我都接觸過, 不過近年自己諗法都將的野簡單化, 其實講到最後都係focus幾個簡易既重點. 而家外國興用M1/M2去分生理上既聲區我覺得係最簡單易明, 用番我地中文真聲同假聲map番去M1 modal voice同M2 falsetto我覺得係好岩用

我反而覺得CVT嘅四模式好實用wo
咁樣簡單分兩種的確係夠間接，而我係將M1M2睇成係一個調整，咁樣就無咁容易令學生搞錯模式唔同代表唔同嘅發聲

CVT的mode係幾實用, 最主要佢特登唔用番chest, head, mix呢的字冇咁易做成混淆, 又有一路做科學驗証去update套野. 不過我自己就覺得佢個系統唔太岩自己, 主要當佢做參考書多的

的確真係入寶山好多唔同方法，而市面上最常見一定係SLS，不過其實越來越覺得唔同嘅系統都有唔同嘅科學解釋，真係幾眼花繚亂

LM 好有性趣跟Ching 學唱歌

其實有邊幾種systems?佢地各自有咩特點呢

其實多到數唔曬，我簡單講講我認為最出名果一兩個啦～
從以前開始就有歐洲嘅傳統聲樂
之後其中一個美國佬覺得聲樂有唔好，跟住就建基係聲樂上創立咗SLS(speech level singing)，講求放鬆安全不受壓，頭胸聲嘅連接，以及用於連接嘅混合聲，比較講共鳴嘅一個體系，亦係全球最有名嘅歌唱系統，有好多新創立體系基本都係SLS嘅嘢copy在加小小（真係好少）唔同見解嘅嘢
例如台灣嘅VBS就係一個好好嘅例子

而另一個都係存在比較耐嘅體系叫CVT（complete vocal technique），佢無咁出名，係歐洲嘅一個系統嚟
佢所講求嘅係係三個必要嘅條件下（必要嘅鼻音，氣息，同埋好似係音量嚟），在加上四種模式嘅聲（曾志偉9叫有氣+無氣版，便秘爆裂叫，泰山9叫，鴨仔叫），之後可以採用十種特殊效果（好多嫁，例如故意走音啊，故意沙聲啊等等），就可以發出任何人類有能力發出嘅聲

而我嘅教學就係base on自己嘅實戰經驗，部分必須知道嘅聲樂知識所組成，至於高層次嘅教學我就會滲入CVT同SLS嘅一D概念去營造聲音嘅效果，最後就係咽音嘅教學（因為adam lambert實在太好J，所以覺得咽音一定教，一定要學）

先好多謝大家嘅支持啦，無諗過第一次出post都有咁多人去支持。

係呢個禮拜入面我收到至少40個有關歌唱嘅查詢，疑問等等，而我嘅時間亦都幾乎充分地被各位對唱歌充滿熱愛嘅巴絲們所佔據，實在係非常感激。

不過呢幾日因為大家都要開開心心過年，我都唔例外。所以今日到初四為止我都會係我老母嘅老母嘅家鄉，姐係要翻X啊X牆先可以上網嘅地方，所以可能會比較慢處理各位熱心巴絲嘅疑問

不過如果有需要聯絡我嘅話，仍然可以email我，我會儘快回覆你嘅

最後預祝大家雞年快樂

我應該係後者,咁去要去跑返幾日歲先得

跑步應該無幫助……？
應該話，你覺得鎖住其實無問題，係應該要用更多嘅氣息推個聲出嚟
等自己習慣咗之後就慢慢調整翻聲帶閉合嘅力度

樓主 telegram 我：yeung007

你講既咽音即係twang/pharyngeal? 好似大陸先多的用呢個字

其實類似，但係實際上我覺得有小小分別
外國佢係當成一種音色嘅模式去用
而大陸講嘅咽音我覺得重點會偏向當一種發聲去睇

巴打有冇tg？

仲有冇時間教人呀巴打

今日新開咗
叫o0Andrew0o

時間我就有嘅，反而係被教嘅夠唔夠時間領會姐

有穿透力+好似有d尖尖地感覺既高音點樣發出?

好似one ok rock taka果種

基本上你聽佢嘅聲係有種好自然放鬆嘅感覺，所以首先要放鬆咁唱。

其次就係佢唱歌把聲係唔係有D似一個人係度講述一段往事呢～姐係話你放鬆咁唱嘅時候唔該用翻你講嘢把聲去演繹歌

好多人唱歌同講嘢係兩把聲嚟，咁就間接令唱歌無辦法好似講嘢咁樣好直接表達到個感情同信息

我明了 姐係呢種高音唔係歌曲高潮時爆發果種？
同埋主要係咪靠頭腔共鳴黎發聲？果種尖尖地有d金屬感既聲音係咪姐係咽音...？好似外國歌手多數會唱出呢d聲 廣東歌手比較少

THX FOR REPLY

thx for reply

可唔可以簡單講下唱唔到高音點算

其實係可以咁理解嘅，至於共鳴方面，因為我嘅教學主張嘅係當你唱唔同音高嘅時候，只要唔故意擠壓或者係將聲音keep住係你''以為''正確嘅位置，佢就會自動因應音高去到所合適共鳴嘅位置。

所以我從來都唔會去講用咩共鳴發聲

至於你講嘅具金屬感且有點尖嘅聲確實係我所講嘅咽音，我前面嘅回post應該有一個係講我眼中嘅咽音係點嘅

你咁問真係會令我想講去練到唱到為止
唱唔到高音分兩種，一種係去到高音開始扯喉嚨，越扯越難唱
另一種係完全無係上高音嘅時候比適當嘅壓力，導致無辦法發出高音

對應前者嘅話，應該去做嘅係唔好去逼聲，就算破音走音都唔好去逼，先感覺下個聲上到高音係咩感覺先，慢慢去熟悉之後就應該有能力自己開始調整高音嘅質

而後者嘅話，相信平時唱低音歌都有好虛好假嘅感覺，咁嘅話只要想像一下將自己平時講嘢嘅聲代入歌曲入面，咁大大小小都有幫助架啦

各位可以好好利用追故mode去瞭解一下唱歌係咩一回事

想問個啲「天生」高音嘅人
個聲帶同常人有咩分別？
例如Georgia Brown 已係癲咗

有意求回

呢個世界癲佬大把啦，但願我係其中一個
一般天生高音嘅人聲帶會比較短同薄，身形應該都會偏瘦，因為細嘅空間更有利高頻嘅共振

點樣回你

留明

唔識pm u，有無聯絡方式🙏🏼

追故mode～有我電郵同tg
s052039@yahoo.com.hk
o0Andrew0o

Sent 😀😀😀😀

老老實實，網上有咽音嘅教材啊
追故mode睇下啦，我有講過資源係邊度有

而且你可以順便睇睇我對真假音嘅睇法，咁樣對你嘅理解應該都會有唔少嘅幫助

同你一撚樣

巴打 對學唱歌0接觸 有興趣 巴打仲有冇時間收學生同埋大約幾銀 如果有通常幾時上堂 因為要翻學同預備dse

其實我真係幾好奇假音上G5到底係點……
應該講用坊間所理解嘅假音上G5應該會虛脫死掛……
基本上其實上到G5嘅話應該無分真假音
btw有興趣學嘅話歡迎聯絡我詳談

歡迎聯絡我詳談

想問個奇怪問題，有時唱歌有好口水係口腔搵唔到位吞有冇辦法改善？

巴打我成日唱歌都被人話out key 我完全無樂理知識 百痴黎 不過想唱好歌 可以點？
同埋成日都唔明假音點唱 可唔可以指教下

我都有呢個問題

話說最近無論係收到嘅email定係同我上堂嘅學生，幾乎都會同我講到一樣嘢：咽音
今日仲有個學生直接問我：我幾時可以學咽音
我問佢點解啦，佢嘅回答竟然係...咽音好似好勁咁(我hi)

所以為咗令大家唔好覺得咽音好神奇好神秘咁，我今次就嚟詳細講下咽音啦

咩係咽音？
首先，佢嘅來源係傳統西方嘅聲樂，我無記錯嘅話應該係發源於意大利。不過今次講嘅，唔係百分百傳統嘅咽音，而係經過小部分調整，適合流行發聲用嘅咽音。
基本上每個流派或者系統對咽音嘅定義都係差唔多，都係一種係結果(音色嘅呈現)上，有偏向明亮，尖銳，或者話具穿透力嘅聲音。感覺上會有D似貓或者鴨嘅叫聲

如果有自己研究開嘅朋友嘅話，其實會留意到佢游走係唔同教學入面有唔同嘅''身份偽裝''。比較常見嘅就係之前嘅巴打曾經提及過嘅Twang，又或者我會講得比較多嘅CVT入面，Edge模式就係比較似嘅一種。當然仲有更多更多我就唔係度講啦 (反而SLS佢雖然係傳統聲樂嘅演化，但係對咽音嘅著墨好少...不過我個人覺得，其實SLS暗地裏已經做咗唔少同咽音接近嘅嘢，此乃後話 )

雖然咽音係唔同嘅流行歌唱或者發聲系統入面有好多個''身份偽裝''，但係都有一個共同點，就係都只係作為一種營造音色嘅模式，甚或只係作為一種音色而存在。
但係點解我會有將佢獨立分離出嚟單獨去講同教呢？因為佢其實仲有個好大嘅用處：治療因發聲錯誤所導致嘅聲帶損傷
詳細嘅原理下面會有片嘅reference比大家參考

咁講到呢度，都係要比大家去感受下將咽音用落歌曲嘅感覺會係如何啦
補充一點先，細分嘅話咽音都有分口咽同鼻咽嘅音色，以下我先比一兩首用鼻咽嘅咽音去演唱嘅歌先：
蘇打綠 - 我好想你

林俊傑 - 不為誰而作的歌

至於以下嘅例子係口咽嘅演唱例子：
獅子合唱團 - Lion(其實蕭敬騰嘅演唱係口鼻咽共用嘅，不過口咽比例較多)

Adam Levine - Lost Stars

Sam Smith - Lay Me Down

Adam Lambert - Evil In The Night

聽到呢度，相信已經有人留意到，口咽嘅發聲比較集中係西方嘅流行發聲入面。但係，真係識咽音就好勁？
答案絕對唔係
咽音其實有佢嘅限制：
首先咽音要係高音先可以展示佢嘅強項
其次就係要睇特定嘅曲風或者感情先用得著
最大嘅問題係，中文歌本身key比英文歌低，所以其實好多時都無辦法將咽音嘅潛力發揮出嚟，就算夾硬用咗其實都唔好聽......

最後，我教嘅咽音係以林俊卿博士嘅<咽音練聲八步驟>作為基本，再加入我個人對於流行發聲嘅理解而去獨立成一套對應流行嘅咽音發聲模式
(個人真心覺得講咽音最詳細同埋最完整嘅資料就係林博士嘅資源)
以下係八步驟嘅完整記錄片，入面包含我無講嘅發聲原理等等一堆齊全嘅資料
(有一定底子嘅巴絲如果想進步嘅話就一定要睇得明個片講乜，無基礎嘅朋友都可以當學下原理)

最後祝大家雞年快樂~~雞年行雞運~~

口水....呢個其實我曾經都試過，有個好唔錯嘅方法就係講自己訓練到換氣嘅時候可以吞口水，因為唱歌嘅時候口水真係無咩地方可以擺
但係其實當你真係有去move成個口腔，包括舌頭去唱歌嘅時候，應該會比較少有流口水嘅情況出現

雖然我鋼琴八級，但係其實老實講唱歌真係唔需要學樂理。比人話out key嘅話擺明係你嘅腦有問題啦
唔係鬧你，係講緊你係判別音準出咗問題，姐係話你唱一個你認為係啱嘅音嘅時候，事實上係錯嘅。

呢個點樣解決呢？最直接梗係揾老師啦，但係想自己練好嘅話，其實可以靠手機嘅調音apps幫手
因為你宜家個情況應該係你個data base資料錯誤，你要重新去感受同埋掌握當你唱出正確音高嘅時候，發聲系統會有感覺，所以先藉助調音apps令你知道你係音準啱啦，跟住就重複，令身體記住呢個新感覺，去取替舊data base嘅資料

亦姐係重新建立muscle memory去修正

P.S.問我假音之前，先開追故mode揾翻一個我對真假音睇法嘅回post睇睇啦

呢排睇緊歌唱比賽節目 聽啲評語 覺得唱歌太多太多野要學 每一粒音都要量度過唔知幾耐咁 好難
到底有冇可能靠學同練 就可以好似歌手咁？
其實唱歌係咪都要講少少天份？
如果靠學同練 到底要幾耐先學識晒 可以對自己把聲操控自如？

之前有講過把聲好似傷咗 咁我靠學反正確唱歌方法去改善就會慢慢變好 定係睇醫生？
要幾耐變反好大概？

我想講, 唔好靠網上Youtube 啲短片教材去學, 不論邊一套系統都係
理由係.....佢地要搵食, 會收藏好多重要野唔比大家知, 等大家去幫襯
好簡單,例如SLS派系同Brett Manning係Youtube 上唔講氣息支持(Support),Open throat ,Vowel modification, 但其實係最基本
CVT, Estill 等學派更加接近唔放野上網
咁情形下, 大家好易行歪路

另問巴打, 知唔知Estill 同CVT有無咩唔同?
Estill 好神秘, 但我又好想知, 雖然學CVT都好夠用

另外, 補充多幾句, 想學唱歌, 可以先睇下解剖同生物學關於成個發聲系統及吞嚥系統運作方式
CVT係咁入手教, 然後一步步教點執正動作
例如, 上半身姿勢, 點呼吸, 腹肌點用力
下巴同條脷點放, 點用條脷調節VOWEL等
所以了解左先係有利架

果D評語其實講到好深咁，然而唱歌嘅都係人，所以所謂嘅感情其實係日常生活中就已經可以透過人與人之間作用所衍生嘅七情六慾有所窺探。
至於點樣講人生百味融入歌曲入面，就係睇歌唱嘅技巧啦。無技巧，再多感情其實都無用武之地。
當然，亦會有主張純粹用自己嘅心來演繹，因為正常人嘅情感本來就可以透過說話，溝通嘅聲線去展現，令人知道。
此乃另一可能之法

但係當然，最基本最基本點樣發聲就真係要學嘅。妳唔會估到其實一百個正常人入面起碼九十七個講嘢發聲都有問題……

講翻轉頭，歌手歌手，都係由普通人學習成為歌手，所以當然可以透過學習同練習去令自己嘅歌唱能力好似歌手咁啦

至於傷聲嘅問題，如果真係因為發生習慣出問題而導致聲帶受損嘅話，就一定可以透過發聲訓練去治療好。
妳去睇醫生嘅話有兩個結果，第一都係透過發聲練習去改善，但係貴好多
第二就係比妳啪藥……但係一日習慣唔改，一日都係要傷完醫，醫完傷。
中醫都有話一藥三分毒啦

至於幾時會好，呢個就要問妳自己啦

我係天生無咩音準 係咪同巴打可以搞得掂

第二位對歌唱有研究嘅巴打嚟鳥
其實難聽講，鬼唔X知佢哋想賺錢咩……
但係其實老實講，SLS你真係去幫親嘅話，佢哋都係唔會講氣息支持(Support),Open throat ,Vowel modification
點解？因為佢哋個系統本來就唔主張呢個嘛。佢哋會用千萬個練習去令學生習慣以上講嘅嘢，但係又唔會比佢知道其實你練嘅係呢個果個咁樣……姐係點？
姐係個個都要依賴老師一段長時間lo

而且我點解無咁主張SLS，就係因為佢本來就建立係一個非科學，主感受嘅傳統聲樂嘅基礎上。要係一個非科學嘅底建立一個科學嘅系統，係某個程度嚟講係唔現實嘅

但係講翻轉頭，都要多謝佢哋擺D不明不白嘅短片上網，令更多人知道原來唱歌係需要學習嘅，我呢個year2垃圾先有用武之地

Estill嘅話其實我未聽過，但係你比我1-2兩日時間，等我挖佢個底出嚟再同你娓娓道來，畢竟我宜家嘅程度已經可以單憑聽聲，就可以瞭解佢成個發聲嘅肌肉調整同動作等等，要窺視一下奧秘應該唔難

巴打真係唔簡單我正正就係以呢個方向落手教
不過我有D好奇巴打你係自己研究定係有學開？
介唔介意分享下？

巴打

未追post
請問唱K把聲唔入咪係咪因為去錯曬head voice？
利申 10+年 choir訓練

我意思指choir成日head voice叫我地喺頭頂出
唔知會唔會慣左唔識落返黎

會唔會係巴打mixed voice方面有問題
choir應該唔係幾洗用mixed voice
btw巴打既head voice係咪好勁 有冇挑戰過opera 2
練左十年應該夠吊打好多歌手(head voice)

利申 9up

巴打點睇果d評語，個人覺得9up多，一大堆廢話。最少我覺得聽完d評語對唱歌既技巧冇乜幫助。

其實關於所謂咽音(twang) CVT網站有好清晰講解同科學解釋，就係將聲帶上面既epiglottic funnel入口收窄，效果就係令發聲更有效率同明亮，但收窄得太多會令聲音聽落去尖左好多(巫婆聲，鴨聲）

要做到一個普通健康既發聲其實已經有咽音既原素係入面 (用緊既vowel, placement), 其中舌根既位置好重要，上面CVT LINK都有提到

初學唱既人其實唔需要諗太多，可以先盡量將聲音唱得清晰(朗誦既感覺），如果聲音太後出唔到黎多數都係舌根問題

CVT 既創辦人Cathrine本身係學estill既，後來覺得唔夠用自己用再改良整左CVT出黎。所以你見2套野係有的類似。

而家香港有幾個老師都係estill系的

點睇Gin Lee唱功

巴打 我成日唱k個陣低音唱到 之後去到大概D'音就唱唔到（出唔到聲）然後再高返啲既音唔知點解又唱得返 點解會咁 無左中間段音域

我唔會保證一定可以搞掂
但係我可以保證一定比到方向你去自己去修正，畢竟我覺得學生如果無辦法脫離老師嘅話，係老師嘅失敗

追曬post你就會發現呢度唔係講XX voice嘅地方～因為佢哋嘅原理從本身就有問題……

如果你係話自己唔入咪同練開choir嘅話我相信係你嘅聲帶閉合出咗問題，閉合無辦法好似講嘢咁自然

巴打 我試過自己音域最闊係D2到F5（包埋頭音假音） 但想學咽音 其實個f5我係上網睇人教咽音自己試出來 我本身有學流行唱歌 但我比較想學喲聲樂方面多少少既野。因為我發覺我混音多數會變左好head。師兄跟你學幾堂野？ 我仲係學生 係咪會有優惠 真心求指教

其實我嘅主張係聲音嘅共鳴會隨音高而自行變化，而唔係自己去選擇共鳴比個聲去
所以你應該都係因為習慣出問題，令成個發聲嘅系統無辦法同你嘅腦connet，而令你無辦法發出你想發嘅聲

如果從SLS嘅角度講，佢應該係無建立過mix voice……
我其實唔敢講自己head voice好好，不過大概以我嘅能力嘅話，Adam lambert每一首歌我都可以輕松唱啦
煎熬啊，she's gone啊都算唱到嘅
只係我自己個氣息果度仲有提升嘅空間lo

其實真心mode，opera2我個人覺得係靠哨音上，已經脫離voice嘅事
我宜家仲摸索緊哨音，我嘅諗法係，只要掌握正確嘅模式同方法，其實人哋唱到嘅自己都有能力唱到，Dimash咁高音，佢其實都係人。唔代表得佢一個唱到咁高

其實有幫助嘅，但前提係妳本身有技巧
換句話講，評語唔係攞嚟提升技術，係攞嚟學習點樣好好分配同利用技術令首歌有feel

講得好所以咽音我都係擺最後，真係有多餘嘅時間，教曬所有基本嘢先教～

話說巴打你有無興趣同我交流下唱歌丫，感覺你係CVT呢方面探究得好深入。
我自己嘅話其實都係偏向實戰，跟著領悟理論嘅知識，所以都想同你交流一下
TG:o0Andrew0o

介唔介意講幾個嚟聽聽？
真心覺得香港嘅老師有相當部分都不知所謂，連自己唱功發聲都未搞掂就出嚟教唱歌
當比下連登嘅巴絲一個搵老師嘅方向都好

今晚教曬學生翻屋企聽下再同你講

呢個其實係氣息無做到，令聲帶嘅閉合唔穩定，跟住口腔上部嘅空間無打開，所以令聲音有斷層

可以聯絡我詳談

好呀等我陣間add你

我10年前開始研究呢的野...個時的人仲講緊mix voice係聲帶"zip up"去發出黎，後來當然証明左係錯。 之後一路跟的外國coach既討論區學左好多野，外國出名教材我大部份都有。理論學左好多，但到最後我都係行左好多遠路，到認真搵老師先解決到一的多年既問題。

所以搵到個好老師係好緊要，特別係初學者，自學好易行左遠路 同埋唔好麻目追求高音，當你基本功練好可以冇拉扯，高音你氣息保持到流暢，再調節你用既vowel就自然上到去

巴打 mailed 😂😂

！！ 呢個真我唔識用講野聲唱歌

喂嗱利申，女聲alto，school choir黎姐
head voice係老師執音嘅時候叫我地頭頂出
實際自己做唔做得好我是唔知的

天生一把老牛+麻甩佬聲，但鍾意唱歌，有冇得救

呢個就係問題啊，唔止妳嘅choir老師，實際上市面好多老師都係凈係教妳，但係唔會令妳有自我判斷嘅能力，跟住就形成''我不能離開你''嘅局面，自己啱唔啱都無辦法知，永遠靠老師話啱同唔啱……跟住梗係老師賺死啦
到最後學成出嚟識唱歌啦，分分鐘連人哋發聲如何都無辦法判斷……

喊出嚟……十個有九個choir都係誤人子弟
自己已經見的多，所以覺得好正常
咁就試下唔好唱歌，由講歌開始重新建立自己聲音嘅database

肯學就有救

返去試下先

邊個嚟

可唔可以錄段shes gone
好鐘意聽甘高音好似把刀插上去 好似過山車咁刺激
想問原理係點唱shes gone mixed voice？強假音？ ok唔過份用力ge閉合?

想請問naul係點唱 好鐘意佢把聲

想學但樓主係咪就黎走 ??

between樓主話張學友轉左3次發聲模式，係點樣唔同法？邊幾首歌代表到佢唔同時期既唱法？

咁又唔好話人誤人子弟，choir同流行曲唱法始終唔同...

啱啱落堂返到屋企~
聽咗兩首歌啦，通病都係上方嘅共鳴空間打開得唔夠，所以令把聲唔通透，有小小塞咗係口腔嘅感覺
而且因為上部空間無完全打開，所以對於咬字嘅清晰度都有負面嘅影響
仲有，佢嘅歌我個人覺得發聲難度偏低

email或者tg我，我前兩個月學校表演有玩呢首
我嘅教學其實反對用真假音嘅方式去理解唱歌，所以自然都唔會有任何mix嘅概念

不過你想知嘅話，其實she's gone係用強假音唱嘅，基本上mix淨係做緊一個八度姐，大概差唔多C5前就開始進入所謂嘅頭腔共鳴架啦，呢個位通常都係强假音爆上去(當然我會用咽音玩上去 )
而閉合呢個嘢呢，其實無論高中低音都要求有力且固定嘅閉合，而呢一點正正就係透過腹式呼吸嚟做支持

至於naul係呢首歌嘅演繹(我淨係聽過你比嘅呢首)，老老豆豆已經夠我用一堂嘅時間去解剖佢嘅技巧......佢唱得好唔錯，音色技巧都非常多元化，所以好難去打字咁樣解釋
不過簡單講，每一個字佢上方嘅共鳴空間都打開得好強，呢個亦係香港歌手非常缺乏嘅嘢(其實係語言所導致嘅習慣所引申嘅影響)
所以基本上韓式唱法都有聲音十分通透嘅感覺，而且佢哋嘅口腔模式都有小小類似聲樂果種嘅feel，所以每一個字都好似經過喇叭放大咁，好有共鳴感
(呢首歌聽聲真係幾好J )

我最遲19走，因為我20開sem
但係機票都未買......

不過因為時間開始都變少，但係反而嚟越多人搵我
所以其實我宜家都雞精緊我嘅教學模式，令遲來的鳥兒都唔會學少咗嘢

我比佢三首歌你聽啦，三個時期嘅發聲係有D唔一樣嘅~~

同一首歌，但係後期嘅版本入面唱得更連貫，發聲位置更高

以上兩個對比，前者其實發聲位置比較低，上方嘅共鳴空間不足，仔細聽第一句：共你有過最美的邂逅，明顯係有壓迫嘅感覺，為咗唱得出嚟甚至改變發音，呢個其實都係共鳴空間細，發聲位置低嘅禍

暫時嚟講，都係兩個時期嘅改變(youtube好似好難揾到啱啱出道嘅歌 )

宜家再聽一下近年嘅佢：

(其實嚴格講，出咗我醒着做夢專輯後，佢嘅發聲掌握又上一層樓，所以同35屆頒獎又有小小唔同，宜家嘅佢採用氣息比例更少嘅發聲模式，我諗一嚟係因為老咗，要適應肺活量減少嘅限制，二嚟係為咗同咆哮有個更好嘅接軌而採取咁樣嘅模式)

算係分到三個階段出嚟啦

呢個未必...學校嘅合唱團同出面真係表演或者比賽嘅合唱團唔太一樣
我其中一次壞聲就係比小學嘅合唱團老師練到壞聲
話咩沉落去啊，開口啊果D嘢...搞到我失聲
從此對學校嘅合唱團非常反感
再加上呢三年遇到嘅學生都有部分係因為合唱團長期練習嘅問題，而更令我相信學校嘅chior真係有唔少係誤人子弟......
無論係咩唱法，都係需要共鳴位置嘅打開同埋正確嘅發聲位置(同open throat類似)，但係chior嘅過程其實無辦法令每一個成員都做到呢樣嘢，久而久之無做到嘅朋友把聲就開始出問題

甘你老母

我覺得似頭聲多 無論係音色,共鳴,vibrato都比較似頭聲

姐係妳應該係屬於高音部嘅人啦~正常嚟講頭聲(頭腔共鳴)係要係高音嘅情況下先會有，因為細小嘅共鳴空間先有利高頻嘅諧振

有冇可能擴闊音域?

一定可以，唔可以嘅話我回水比你又點話

巴打可唔可以我嘅唱法

睇完巴打講既野對我唱歌既理解又加深左考完vocal8級後都無咩再研究過唱歌,發現唱歌真係要靠不斷練習先有進步。
想問下巴打點解可以令自己唱高音時可以更加穩定,有時候上高音會走左音?

點睇蕭敬騰轉左共嗚位之後難聽左咁多

link？

其實係咪唱d pop 呀情歌先特別要技巧勁
外國夾band d vocal都唔覺技巧特別練同勁
特別rock d 個班？

主音仲去左the voice australia 做coach...
其實呢隊野個主音有咩技巧。。
勁既真係得30 seconds to mars 個主音

BTW 點樣令到自己把聲無咁"掘"咁UN耳，SOFT D

巴打邊區呀？

你嘅意思係講下張敬軒嘅唱法？
定係講下你自己唱歌係點唱呀？

媽啊啊啊啊啊啊啊，我好亂啊啊啊啊啊啊

上高音其實就係應該要靠走音嘅方向行，因為走音代表你無辦法再扯喉嚨，有氣息咁唱上去先會有嘅現象。
如果一直保持聲帶嘅閉合程度一樣嘅話(姐係唔好改變聲帶之間嘅位置，呢個就同呼吸氣息，仲有扯喉嚨有關係)，正常嚟講係應該連貫咁樣上到高音嘅

btw其實vocal8級難唔難嫁？我自己得鋼琴八級

好想考個關於歌唱嘅證書嚟扮專業

可能係你聽唔慣果種有小小扁同尖嘅聲啦~(佢宜家開始用咽音嘅音色嘅演繹歌曲)
我對蕭敬騰無咩認識，但係我敢講，佢一定去國外深造過先翻嚟
一聽佢宜家唱歌，先唔好喜好方面，真係比以前進步太多

佢以前啱啱比賽同出道嘅時候......發聲其實幾有問題下
聽落雖然好J，但係一落到專業嘅人耳中，其實就知道佢咁樣容易傷聲
至於咩問題就費事講啦，橫掂佢宜家都無問題

P.S.可能你唔鐘意埋佢果種好擠壓嘅聲，不過其實為咗係咽音嘅演唱下同撕裂音(false cord scream)接軌，係有一定嘅必要嘅

其實唔需要技巧勁，基本上識氣息同埋正確嘅發聲就可以唱到呢D歌架啦
老老實實，你聽果個主音，其實都無咩特殊嘅技巧
但係有個特點，就係佢個人牛高馬大，其實把聲一D都唔沉唔散
呢個就係正確嘅發聲所帶嚟嘅效果

hold住歌正確發聲模式+氣息嘅支持，真係夠唱好多歌(港臺歌手嘅作品係無問題嘅)
(癡線佬例外，例如adam lambert，部分韓國好犀利嘅歌手等等)

沙田友

巴打邊間小學 個sxxxxxx@yahoo.com.hk我都開過

沙田崇真小學
有無同小學嘅(其實呢度係唱歌post......)
s05203係我小一嘅圖書證號碼
不過都年代久遠啦，20歲人離死都唔遠啦

梗係佢

可能有時我上高音個人唔夠放鬆,因為我係學美聲唱法果種,個老師經常講上高音最重要集中用丹田再諗住由頭頂發聲同埋聲息既運用都會好影響高音發揮.但又覺得好難應用係流行曲唱法度,所以有時我都會好困惑點去唱好d高音
利申:唱男tenor

btw我都係跟老師學左一年速成去考左個8級merit,把聲唔錯應該都唔難考

等我今日教曬學生之後翻去仔細聽下先

咁你快D去睇下我前面關於咽音嘅回post，最底果個咽音教學應該對你好有幫助～
其實八級聲樂係考咩嫁？

多謝巴打之前學緊都係真假音轉換,氣息控制同頭腔,胸腔果d為主,咽音唔知難唔難練
其實vocal都係同其他樂器考試好似,都係揀2首指定歌(不過要外文),一首無陪奏(我揀左國語,d鬼佬無禁熟)代替左scale唔洗死記,sight sing,aural。除左sight sing考衰左其他都叫穩穩陣陣

我會建議你開追故mode去睇曬我所有嘅回post，其實真假音係咩一回事同點理解啊，所謂嘅X腔共鳴啊到底實際係乜，我應該都有講過好清楚。
等你有個新嘅方向同理解，咁樣應該對你聲樂條路會好有幫助~

btw個考試感覺同鋼琴差唔多
不過唔知自己學幾耐可以考呢~~

老實講，係年輕香港嘅歌手入面，張敬軒真係算差唔多領軍嘅人物
發聲位置正確唔講，每一個字都係保持圓形嘅口腔空間去發音，令每一個字聽落都好通透
咁注重腔圓嘅歌唱模式完全唔似一個香港人會去做同埋做到嘅嘢(唔理佢當年係點樣學成之後嚟香港發展，我宜家當佢香港歌手咁講)

但係咁過分強調腔圓就會導致一個問題，咬字唔清
有細心留意佢嘅歌嘅話，幾乎全部咬字無咁清楚嘅地方都在佢故意做放輕(甚或氣音等處理)嘅位置，其實已經直接放個韻母出來，跟住先發個聲母

0:38大峽谷嘅谷字就係其中一個過分處理發聲而令咬字唔清嘅一個例子
當然呢度講嘅咬字唔清，唔係同普通歌手去比較啦

而且佢都有一個小問題，就係氣息(呢個其實就算被擺上神臺嘅歌手都有問題，但係我唔敢講邊個 )
幾乎好多首嘅高音聽落去都比較乾(有種真係力量上去，唔係輕鬆上)
1:13嘅沒有彩虹，1:23嘅很重二字都明顯感覺到氣息嘅支持唔夠，唱得唔輕鬆
而往往上到好高音嘅時候，就會選擇比較放鬆嘅模式唱
1:52沉溺，煩擾等等就係咁樣

其實只要氣息做好，放棄扯喉嚨嘅模式去唱，我相信今日會有一個更好嘅張敬軒站係香港嘅舞臺上

P.S.有咩講得過分嘅唔好介意，我咁人微言輕都唔值得大家曬口水插

點解可以改善扯喉嚨嘅問題

唔差在評一評陳奕迅啦！

係點樣嗎？
呢個其實有幾個方向嘅，例如好似做唔同嘅練習(fing頭啊等等)，去慢慢習慣自己嘅下巴放鬆，咁就唔會扯喉嚨架啦

而我嘅話係會逼學生主動咁去控制放鬆，從主動慢慢去取得對肌肉嘅控制權，咁樣對以後演繹歌曲嘅時候都會有D幫助

巴打，我呢度都只係個招生post姐......
我真係怕評完引起全民公憤
我上兩個講過唔敢評嘅歌手，你宜家叫我評埋
我驚驚呀

巴打收費點? 係邊度上堂? 唔知點PM 你

講事實怕咩

可以email我:s052039@yahoo.com.hk
或者TG我:o0Andrew0o
詳談~

有你呢句，我今晚去完尖沙咀busking翻嚟就寫
btw,大家想睇我唱歌嘅話今晚可以嚟尖沙咀碼頭
我隊嘢Ur字頭嘅(麻煩唔好起底 )

樓主聖誕節有無岀去busking

今年聖誕我都唔係香港
兩年前有嘅

同另一個busking group一齊聯合演出

想問呢啲聲係屬於邊種？
我除咗薄同厚就冇其他形容詞了😂
想問形容同判斷人地把聲 有咩形容方向同聲音類別？
覺得唱靜慢歌真係難過快歌好多
點樣可以好輕鬆唔多用力咁唱靜歌？

lm

樓上兩位等我找數同問我問題嘅巴絲我聽日再覆你哋
我宜家人真係完全無曬精神體力......
busking癲完真係太攰

講到陳奕迅，我會用一句嚟形容佢：佢係一個情感好豐富，好聰明，但唔敬業嘅一個歌手

佢唱嘅唔係職業，而係生命

點解咁講呢？
首先，佢最大最大嘅問題係氣息
話佢學過聲樂，有底blablabla嘅朋友仔唔該先停一停，唔係學過聲樂就等於好。
麻煩睇翻前面回post考過八級聲樂嘅巴打，瞭解下現況係乜
當然，聲樂嘅教育係非常重視氣息同共鳴嘅，但係有無學好係另一回事

而陳奕迅嘅氣息控制真係比較差，姑不論高音唔係玩命爆上去，就係變假聲
就連低音平時都係好似半死咁，好似漏氣咁唱出嚟(費事post，每一首歌嘅低音都係咁)
當然各位唔認同嘅巴絲就會攞翻當然好聲到爆嘅神臺演繹嚟證明

但係...就如同我講，低音真係漏氣咁唱 留意下3:15開始嘅最後副歌''經過''，''當中''呢四個字(其實一直副歌嘅''願我可''我都想講，不過怕唔明顯大家聽唔出所以就算)擺明就係爆上去

已經證明其實陳奕迅係本身唱功有問題，而唔係所謂宜家爛聲先咁

而點解，我又會話佢好聰明呢？
就係，以上嘅問題，佢好聰明咁將佢化為感情嘅演繹，令人覺得佢係憑藉技術咁樣去處理而帶出感情
而且仲有一點嘅就係，好多人都buy佢呢一套，因為咁樣嘅聲正正就最貼近人平時講嘢嘅模式，有種真實同感染人嘅氣氛
高音氣息唔夠爆上去，比人覺得真係個情緒高漲個feel
呢一點真係值得人去學習

呢度又可以引申一樣嘢：歌唱嘅能力唔好，未必唔好聽
(不過其實陳奕迅嘅共鳴好好，每一個字都好順利出到個音，亦唔會好似我之前講張敬軒咁故意整好共鳴，令人覺得唔太似講嘢feel)

當然，作為一個歌手，或者亦呢個作為專業嘅，我個人都係建議去學好唱歌
能力好，自然會更容易做好''好聽''呢回事
亦都無咁容易去整傷聲

而呢一點就係我認為佢唔敬業嘅原因：佢唔會向自己嘅聲帶低頭
呢一點相信大家都好清楚，我就唔多講
一個職業嘅歌手，其中一個重要嘅考慮就係長期嘅延續性同保養
你唔係淨係今日唱歌就算，做得呢行，就要有長期為人唱出心底話嘅打算
你今日係打算自high完就算嘅話我唔理你，呢個係一個人嘅事
但係一個歌手，絕對唔係一個人嘅事
瘋癲，狂野，玩命，其實唔代表需要傷聲
但係陳奕迅...

我唔想再講落去......

佢似係一個細路多過似一個職業歌手
不過係呢個咁商業嘅社會入面，理得你係細路係歌手定係小丑，大家鐘意你嘅話係變態都無問題
所以我嘅意見根本就係廢嘅
完

我好似從來無講人聲分過種類...
因為人嘅音色其實經過訓練可以作一定程度嘅改變
我最多就只可以講氣息好唔好丫，聲音發聲得唔得丫等等
所以我好難回答你....妳聽下dimash嘅第三期就明白架啦

至於點解你覺得唱慢歌會難好多，我200%肯定係妳氣息做唔好，無辦法支持把聲唱落去，覺得一下子就用曬氣所以先唱唔到
呢度有個誤點，就係唔多用力咁唱歌
其實唱歌可以聽落去好輕鬆，但係絕對唔係唔用力所做到嘅事

btw,妳段片條女把聲好好J

唔該巴打解答

想問下呢隊野個主音有無咩特別技巧
除左scream 聲

點樣做震音？

如果巴打講既聲係邊種係指先天既(輕抒情女高音)依類
應該要真係讀返幾年聲樂先識分
因為後天既技術會影響到個output 好難分
形容把聲除左厚薄,仲有輕重(light/weight)
用唔同既唱法出黎把聲可以差好遠
heady mix會比較light(煎熬) chesty mix就比較weight(GEM)
仲有用較高的喉位又會有唔同
用返樓主大神個例子

dimash係依首歌用哂我上面講既heady mix chesty mix 高喉位等唱法
1:23 用heady mix
2:32 似用高喉位混聲
3:08 轉左用頭聲上高音(有d想知佢既頭聲同classical 歌手比會點~)
佢既音色唔統一，真係睇唔透係佢統一唔到定係佢特登咁唱當係個人特色

btw 如果巴打對你條女唱成點好有興趣，可以睇下依條link

利申 9up

不過我想知道一樣嘢，我個人覺得dimash3:08嘅高音係哨音上
因為其實頭腔共鳴嘅發聲正常應該最高係E6度，佢嘅高音太高啦
我學佢唱嘅話呢個高音位就要轉換發聲嘅模式(姐係哨音先上到，但係都無辦法上到佢最高)，所以我覺得唔太可能係正常發聲上
會唔會係你同我對頭聲嘅定義有差異呢？
定係你有咩高見

3:08 開始個段上到最高個D flat->D聽個音質有可能係whistle之外, 其他都係falsetto吧

不過我個人嘅睇法係，頭聲應該無辦法同哨音有無縫嘅鏈接
我留意咗dimah嘅三首比賽歌，幾乎都係有縫嘅鏈接
就算係3：08果段，男人嘅falsetto正常無辦法可以係咁高音嘅前提下做到咁嘅質感

當然，我依然覺得dimah係一個經過訓練出身嘅正常人，所以先有咁嘅評論

巴打我對哨音既了解唔多 不過見過唔少哨音既片，表現出黎既野同dimash唔多同
Dimash既音色 dymanic都同我認知中既頭聲比較接近。而且哨音印象中低極都係第6個八度，dimash高音好多時都唔係直上好高，而且好似scale咁慢慢上，以我淺薄既認知哨音好似去唔到咁低（哨音係disconnect register姐係混聲果d轉哨音係會斷開）
跟住之後我又走去問kpopvocanalysis個admin vitas opera 2 既高音係點 佢既答覆係高喉位頭聲 我覺得dimash都係類似
利申 唔識野9up

3:08果度同佢第一首歌唱法(3:54)類似 依度睇到佢係mixed voice轉上頭聲(算係冇斷開)

另外，個人覺得falsetto做唔到咁既dynamic

利申 繼續9up

有興趣,點聯絡巴打你

巴打 可能佢就係唔正常既一個呢，唱歌依家野好睇先天架喎
比個唔正常既例子你 sohyang head voice可以support up to F6 (未計唔support)

你的確係講得有道理，宜家網上對哨音嘅定義係5-6個八度開始到7為止
的確dimash嘅聲真係有似壓榨到極點嘅頭腔共鳴發聲，但係係呢種壓榨到極點嘅狀態，氣根本就好難出嚟...難度的確好高
宜家網上男聲哨音同高喉頭頭聲嘅資源其實唔多，所以男仔研究哨音或者高喉頭頭聲亦會比較難
的確，我自己再嘗試嘅時候，其實發覺自己嘅聲帶會有極微細嘅震動，所以應該唔係哨音
因為發出哨音嘅時候，聲帶係唔會有震動(哨音並唔係聲帶發聲)

至於你比嘅片係女仔嚟嘅
女仔嘅話大把上得好高...而且佢上去嘅音色我覺得都幾常見
李玟都做得到

而且你講SOS首歌果一下高音，其實我個人覺得似係斷咗，但係果種斷係類似走音果種斷，而唔係真係完全斷曬...唔知點講好

可以聯絡我TG:o0Andrew0o
或者我電郵:s052039@yahoo.com.hk

3分55嗰個音應該係海豚音(如果真係佢發岀嘅話)

果個真係哨音（海豚音）嚟

巴打我想問呼氣嘅時候口型應該要點，下巴唔發力嘅時候咁個力點會係邊個位？好似點咬字都唔太舒服咁 上顎個空間一時時先開到

如果你係真係用啱腹式呼吸嘅話，正常你係無需要呼氣嘅，因為你發聲嘅時候就已經呼氣緊
正常嚟講，下巴嘅肌肉係唔應該參與發聲嘅，你可以想像下唱嘅時候個力應該要係個肚個位，因為腹式呼吸會幫助到聲帶閉合
至於上顎嘅空間嘅話，其實有個捷徑可以走走，就係嘗試抬起小小頭唱歌

我上網都研究過一排 海豚音點解叫哨音係因為佢好似吹緊哨子咁 高音 但不能吐字(當然有例外 mc 好似用mix 練到吐到字)而且係天生的 後天冇得練
而同海豚音比較接近既 有咽音 原理係透過聲帶邊緣既震動發出聲音 你地可以聽下張靚穎既loving u 同mc 既海豚音 質感上係有小小分別 張靚穎個種係有共嗚感既高音 但mc 個種係好小共嗚 高而尖

利申 有錯勿插 本人完全唔識咽音同哨音

唔識咽音 但係聽人講過咽音唔係一個register 咽音可以同混聲頭聲同時出現
Btw 我都聽過mc既哨音 個質感同dimash完全唔同，依個係另一個原因我話dimash係用頭聲。
Loving you 細個果陣好鐘意
不過好耐冇聽過 印象中都唔覺有共嗚感

巴打有冇聽開林宥嘉
佢出道以黎唱腔發聲方法都變左好多次
可唔可以分析下

咽音我前面嘅回post有詳細講過嫁，可以去睇睇
btw我要再重申一次，哨音發聲嘅話，聲帶係唔會參與震動嘅，佢係非一般嘅發聲，同正常發聲系統幾乎無任何關係

咁嘅話有時候橫口字應該點處理呢 同埋照你咁講呢，如果我抬起小小頭黎打開同我水平線嘅時候打開上去其實有無咩分別，有時候又會拉橫左個口形係咪又會間接用左下巴力呢？
好多問題

經過驗證之後，我覺得你講嘅真係啱
不個講翻轉頭，其實咽音只係一種比較特殊嘅音色模式，佢特殊嘅地方係可以治療聲帶病變……我前面講過嫁啊啊啊啊
佢唔係共鳴嚟嫁……
有無人睇過嫁

其實唔太想聽佢……連咬字都唔清楚，hea住唱，個口腔空間又打開得唔夠，基本功唔太得……

你直接TG我錄音比我聽，我同你慢慢講清楚

我當然知哨音係同普通發聲系統無關 證據就係mc 把聲近年都爛爛地 但佢d哨音幾乎無變
我所指既唔識 只不過係我唱唔到出黎

我宜家都學緊點樣發哨音，不過其實都有D講天分

其實應該係天生構結唔同 試唔到唔好夾硬黎

順便分享下的外國whistle教學, 不過可能你都睇過

網上最經典既哨音教學當然係SS既bret manning, 當年哨音好hit, 應該好多人睇過

前幾個月justin都出左一個教學, 幾詳細

其實同吹口哨既原理係一樣, 我自己就相信正常個個都可以練到的, 不過老老實實用途不大

利申: 我唔得

我想問下巴打對 mised voice 既理解同埋點練
btw 點pm 你

justin果個我做唔到，但係SS果個我好輕鬆做到
不過的確真係對唱歌無咩幫助
btw想問一下其實justin嘅教學係美國果邊算唔算出名，我留意過佢嘅短片，幾乎係我睇過咁多個網上資源入面講得最仔細同科學
似前面嘅巴打提及過M0,M1同M2模式嘅果種研究

可以睇睇我第三頁差唔多最底嘅回post，已經好詳細咁解釋我對真假音以及混聲嘅諗法~~(我嘅教學入面唔會存在呢樣嘢)

聯絡嘅話歡迎email我：s052039@yahoo.com.hk
或者tg我：o0Andrew0o

我覺得佢應該都算出名, 不過唔夠SLS, SS同KTVA出名
佢的片係幾好睇的, 佢講得有趣, 自己又唱得, 又似李安納度

SS為又係SLS老闆嘅首席徒弟～
不過KTVA嘅話我覺得好適合模仿嘅高手去睇，去模仿佢唱歌，因為佢好少講唱歌嘅嘢，都係唱歌
其實李安佢以前都無咁好睇，感覺佢人越嚟越有自信

平時唱到既歌 一夾full band好似得返8成 有咩方法改善下

手痕又分享下關於M1 M2個的人體發聲模式, 首先個研究本身:

簡單講就係人類係有4種生理上既發聲模式, 由低至高分別係M0, M1, M2同M3
你發出聲音, 人體操作上就會係4種入面其中一種

M0 - vocal fry
呢個好易明白
M1 - modal voice
實既聲音, 平時講野既聲, chest voice 同 而家多數人講既mix voice, 傳統聲樂男性head voice都係屬於M1, 我覺得最簡單講即係真聲
M2 - falsetto
虛, 弱既聲, 一般認知中既假聲, 傳統聲樂女性既head voice
M3 - whistle
呢個都好易明白

咁M1同M2 人體操作既分別係點? 研究暫時指出主要係關於兩對控制聲帶既肌肉: cricothyroid(簡稱CT)同thyroarytenoid(簡稱TA), 佢地係可以同時啟動

CT係將聲帶拉長變薄, 音愈高, CT就愈要啟動多的
TA係將聲帶變短同粗, 聲音想聽落愈實就愈需要啟動多的TA

M1(真聲)就係當TA仲有啟動時既發聲模式.
M2(假聲)時TA就係完全放鬆, 剩係得CT啟動既模式

做到無逢接合一把聲既人, 唱既音愈高既時候, CT就啟動愈多, 相對TA啟動就慢慢減少(聲音慢慢變薄), 到接合入M2時TA完全放鬆

一般扯喉嚨既人, 唱既音愈高既時候, CT就開始啟動愈多, 但TA做唔到慢慢放鬆, 只可以一下子放鬆晒進入M2(假聲), 音質上明顯轉變

參考:

講完一大輪, 我覺得其實對唱好的歌係冇大關助 但可以解決到關於mix voice係咩既迷思, 但要將M1既音域拉高 (所謂進入"mix voice") 我地實際需要做既野係用合適既母音 (即係提高發聲位置, 適量使用twang咽音), 放鬆不必要既外部肌肉, 同埋配合良好既氣息, 呢幾樣野先係我地主要主動控制到既野

SLS大部分人基本上都出走晒去自立門戶或者去左IVA了, 似乎係SLS冇與時並進既結果

至於ken tamplin我覺得佢套野其實麻麻地, 睇佢自己都係唱某的種類既歌先得, 同埋睇到佢有時都好strained既感覺

巴打大概收幾錢

我跟果套理論同依個有9成似
佢解釋falsetto head voice mixed voice 係點(睇完先知classical 同pop music既term有唔同意思)

冇錯, 講head voice係好易混淆的, 個個人定義唔同, 好多時變左雞同鴨講

full band嘅話通常自己都會有小小lost control嘅表現，嘗試下去控制翻平時個表現應該會好D嘅

話說IVA係咩嚟嫁，自己唔太有聽過
其實我覺得宜家唔同嘅方向，都係慢慢越嚟越似生理解剖嘅科學模式去上，亞洲就有一個舌控聲樂學就好似呢樣，但係重點會係調整口咽部嘅形狀去營造聲音嘅音色

其實ktva個方向本來就係偏以同一個音色去做上落嘅模式唱歌，姐係有小小偏rock嘅方向（佢本來都係rock出身），應該唔係因為能力差先strained
但係佢嘅學生其實唔會咁strained
我覺得佢最好嘅學生係ten second songs

可以聯絡我TG:o0Andrew0o
或者我電郵:s052039@yahoo.com.hk
慢慢詳談

我個人對head voice嘅定義係一定音高之後就會自動入去，當然仲有D人將假聲同head一體化，不過其實我唔太同意

IVA係幾年前SLS一的高級老師走出黎開既組織, 之後都有一的SLS老師轉左過去

想問下係咪唱完喉嚨沙沙地就係用錯方法？感覺上已經做緊腹式呼吸，但唔知係咪未用到，加上有時都會呼氣咁唱岀黎

可能係巴打聲帶閉合得唔好
漏氣既話可能會對聲帶做成較大既損耗

好似講得幾好咁
巴打點睇？

可唔可以講多啲zip up?

但係佢哋嘅方針係唔係同SLS一樣先？定係之後個研究走向或者演繹嘅方式有變？

我自己嘅意見呢，就會覺得你係去扯聲
雖然用氣聲比較容易對聲帶造成損耗，但係我相信無人會用氣聲扯盡喉嚨
只要有任何把聲覺得唔舒服嘅現象，就一定係你發聲有問題

其實好多都講得好唔錯，但係解釋上就有D難令人明白，同埋有D細節位講得唔夠清楚
而且有小部分嘅提示係唱聲樂先會用到嘅，例如猴頭菇……啊唔係，係喉頭降低等等
但係我都好建議初學者睇一睇，係幾有幫助嘅

zip up係好多年前既講法，話當上高音時聲帶會好似拉鍊咁一部分閉合左，剩番另一部分震動去發聲。但呢個講法係冇科學跟據的，所以近年外國的老師都更新左用我上面提到既CT同TA肌有科學backup既講法。

個網話會跟最新既科學研究，但方針演繹其實最後都係睇個老師自己吧，就算係SLS個個老師教法都唔一樣的

有興趣，幾錢堂

所以IVA應該係用CY同TA去解剖唱歌啦~~
其實從出post到宜家，真係聽多咗好多唔同嘅嘢，不過講到最有用嘅應該都係m0,m1同m2嘅研究模式，至於點樣將呢種嘅研究翻譯成學生聽得明同做得到嘅訊息，又係要去提升嘅一個空間，不過老實講自己唱歌又好，去教人又好，真係有種學唔曬嘅感覺

巴打點睇民族歌手既唱法
例如 青藏高原
聽落除左最尾最高音有d strained之外
其他高音都係輕鬆唱咁
係咪真係民族唱法易d唱高音呢~

其實點解會有民族唱法唱高音好輕鬆嘅迷思呢？
其實個關鍵係在於民族唱法個音色模式
音色，有兩個主要嘅東西去調整：舌根同喉頭(男仔嘅話就明顯D，姐係喉結)
當用民族唱法唱歌嘅時候，舌根同喉頭會處於一個高位置，而呢個高位置會直接令口咽腔嘅空間減少，而細小嘅空間因為有利於高頻嘅共振，所以聽起嚟會比較明亮，同埋亦更容易上高音

有乜嘢方法可以模仿張敬軒發聲嘅動作以及行為

姐係高喉頭唱歌？好似好傷聲帶架啵
聽果陣唔係幾覺
但係大陸歌手黎講好似上到B5大多數都係民族唱法
流行唱法好似冇邊幾個上到A5或以上仲有質量可言

其實高喉頭無話傷聲帶嫁，人上到高音自然喉頭都會自然咁上升架啦~
呢個其實又未必，睇我是歌手就知啦，起碼李玟丫，譚維維啊果D都唔太似民俗咁爆上去
不過正常嚟講都唔會有人流行唱A5啦...我唱she's gone都係最高只係G5，所以一般都唔會上咁高

李玟有冇咩歌推薦？
聽過2首live好似麻麻地

我凈係睇過佢係我是歌手嘅演出，同埋一段叫乜全球最高音嘅短片，跟著佢示範超高音

有無人跟過巴打上堂?

我由出post到宜家有41個學生同我上過堂……
有無上過堂嘅朋友仔嚟恥笑我

留個名先

halo gamble
send左兩段錄音去你email
求意見

我翻到屋企聽，我啱啱先落堂

OK

屋企有人唔可以上堂, 想問樓主會唔會約埋幾個巴打一齊係一個地方上

冇興趣 但係無地方上

呢個唔係問題
可以聯絡我TG:o0Andrew0o
或者我電郵:s052039@yahoo.com.hk
慢慢詳談

btw...希望你嘅冇係打錯字

係咪band房學？
Band房喺邊？

巴打我D鼻音問題都幾嚴重
一唱歌就好自然有鼻音 尤其係高音
有咩方法可以解決 求教

鼻音既問題首先要了解你認為既"鼻音"係咪真係由鼻發出黎
你試下拉一個長音既時候用手捏埋個鼻, 如果聲音有明顯變化即係真係鼻音太多, 要學識提高軟顎(soft palate)去解決

如果捏埋個鼻聲音冇明顯變化, 咁多數係喉頭過高既問題, 希望幫到你

對應如何提高軟齶呢，就以抬頭作為張開口嘅模式
而喉頭過高嘅話，就嘗試下唔好唱歌，講歌，用講嘢嘅感覺reach個音高

詳情可以聯絡我TG:o0Andrew0o
或者我電郵:s052039@yahoo.com.hk

巴打點睇濕鳩毛文sunny

邊個嚟嫁？
有無片

留名 鍾意唱歌

你講緊supper moment個主音？
如果係嘅話，我一句講完，根本就無學過
基本嘢完全做唔到，唔好講咩發聲位置，連最基本嘅氣息都無，唔係做唔好，係完全無
咁搞發真係好快爛聲……

無興趣學
想問巴打有無邊啲好出名既歌手其實根本唔識唱歌

有，但係真係唔方便開名
一嚟大家對識唔識嘅定義唔同，二嚟我自己嘅要求真係好高
再者，好驚得罪人

你上面講sunny又唔驚得罪人
咁唔講香港 台灣呢

巴打暑假仲會唔會開

其實唱歌是咪喉核長期都係喺中/下位置（姐係叫開喉龍）

巴打會喺邊度教

巴打讀過咩有關聲樂既course?

講呢D，咁其實我都唔想講咁過分嘅，但係事實...
香港樂壇點算丫
臺灣嘅話...林俊傑同周杰倫其實個咬字可以再清楚D
咁樣算唔算吹毛求疵
btw其實咬字同性格其實有幾大關係

如果我暑假翻嚟嘅話我第一時間開post

樓主咁勁，去做歌手

絕對唔係
應該話其實喉核根本無需要理會(唱流行曲嘅時候)
除非係聲樂，聲樂會需要一直喉核保持一個低位置
因為其實喉核嘅位置係同舌根有關係嘅
我哋平時講嘢嘅時候舌根同喉核都會保持一個放鬆嘅中間位置
所以對應流行曲，因為想帶出講嘢嘅感覺，所以都會要求舌根同喉核保持中間嘅位置，因為咁樣嘅音色係最接近講嘢嘅模式

但係當高音嘅時候，因為我哋口腔要營造一個細小嘅空間嚟比高音做共振，所以有部分人會將舌根抬高，跟住帶動喉頭向上移動，嚟營造一個細小嘅空間，方便高音上去(當然唱高音有其他方法，抬高舌根同喉頭係其中一個方法姐)

詳情可以聯絡我TG:o0Andrew0o
或者我電郵:s052039@yahoo.com.hk
btw我呢一兩日應該都差唔多會停止收生，如果唔係嘅話我臨走果個禮拜完全無辦法抽到時間比之前上堂嘅巴絲再上新嘅課堂

死啦...如果我講我無讀過任何聲樂course嘅話會不會比妳笑嫁
我真係無讀過，我前面都講過我呢十一年嚟都係靠自學行到宜家

雖然話我自己宜家對唱歌有一套睇法，或者講我對宜家嘅聲樂，甚或唔同嘅歌唱系統有各樣好同唔好嘅睇法，不過係香港地就算幾犀利都好，無一個證書係手都會比人覺得係神棍

所以宜家仲考慮緊我要唔要去跟下老師學下外文去考八級聲樂
不過就算有證書，都唔會改變我對聲樂一直以嚟嘅教法以及對理念嘅質疑

有興趣 但你幾時走？

我下禮拜日就走啦
學唔學嘅話就自己考慮下啦
我最遲應該收埋聽日就cut
宜家total四十幾個人，我自己一個幾乎教唔曬

丁 靈 的 定
呢4個字嘅發音都發唔到
其實條利應該擺嫁

一路向北

各位巴打可唔可以俾少少評語

我嘗試一下用文字去令你明白一下
丁，的，定嘅發聲都應該係一樣，都係d發音(突兀個突字嘅聲母)
但係後面嘅音唔一樣
丁嘅發音嘗試一下發d之後讀英字
的嘅發音嘗試一下d之後讀回憶嘅憶字(溺斃個溺字都差唔多)
定其實同丁一樣，但係九聲入面丁係第一聲，定係第三聲(淨係個調唔同)

而靈嘅發音其實係L聲母(姐係拉嘅聲母)
嘗試一下發d之後讀螢火蟲嘅螢個尾音

應該就可以讀到

口腔嘅空間唔錯wo，比一般人嚟得大，亦都識得係唱的困難嘅時候嘗試將口腔嘅空間擴大，去比個聲出嚟
不過問題都係同一般人一樣，在於氣息支持唔得
姐係所謂嘅腹式呼吸做唔好，呢一點令你好容易去透過扯喉嚨去獲得你所想嘅音色
老實講，其實你去到假聲都係有D扯，不過好在你又有夾硬擠氣出嚟，所以唔會導致你發唔出聲音

做好呼吸嘅話可以即刻變第二個人，我講嘅

有無啲呼吸同假音既練習？

btw多謝巴打你既評語

呼吸的話基本上網去學好腹式呼吸就好
至於假音的話……我反而會建議你去做混聲嘅練習，因為你嘅問題係氣息同埋唔夠放鬆去唱歌

巴打點睇哩種唱法,自己覺得好有趣不過好難練

混聲練習都係上網搵？

太遲睇到post喇
樓主會唔會係到繼續教下唱歌
有興趣想學但無任何音樂知識應該點

可唔可以錄歌比你評下

巴打 點樣可以防上唱假音用太多氣？
我個情況係：單獨唱一句用假音嘅歌詞係上到，但唱完真音歌詞再轉假音歌詞就唔夠氣support (eg 前來迎接災難 慾望無張福氣有限 唱到 ，但去到下一句就唔夠氣上晒所有假音 ）
另外想問下點解自己唱假音個時個聲線會好薄？當由真音轉假音個時會覺得好突兀，本身厚既真聲變左薄既假音 好唔自然

其實今日已經有學生問我呢種係咩，係點樣唱
其實佢係一種利用準確音高破音嚟營造特殊嘅音色效果
當然呢個難度係高嘅，需要去練習先可以做到連續且快速兼準確嘅破音
絕對唔係支持靚聲王嘅請坐低果種

而我覺得真係將呢個特殊效果用到極致嘅話，咁就可以有下一段影片嘅效果

啱丫~其實網上資源好多
而且當你爬曬post嘅時候，你就會明白點解我叫你上網揾而唔係我比練習你
我嘅教學根本唔存在真假聲混聲

唔係話唔教，係真係有D爆
其實有唔少學生排到今日都未排到第一堂......
但係我下禮拜日就走...
如果係無任何知識想去對唱歌有個自行提升同進步嘅方向嘅話，基本上兩堂夠曬做嘅
不過其實如果宜家先想搵我學嘅話，可能需要有淨係上到一堂嘅心理準備，如果真係都唔介意嘅，就睇下前一兩頁啦，有我聯絡資料嘅

如果真係無知識又想自學，我會極其建議你爬曬post先，跟住就學好腹式呼吸，之後再將我其中一個講咽音嘅回post嘅三段教學短片入面嘅無聲練習完全練熟，基本上唱歌唔會太有問題

呢個問題其實有語病
基本上大家對假音嘅定義就一定係唔實在，比較虛嘅聲音，有時候甚或參雜高音，又高又虛嘅就叫假音，
咁虛聲嘅感覺，一定係因為氣息參雜嘅比例好高，咁又如何假得嚟又唔比氣呢？

其實你問嘅應該係點樣令高低音嘅音色都保持差唔多嘅，其實我前面回post有講過嫁，簡單講其實虛實嘅音色主要係由聲帶閉合嘅程度去控制，詳細嘅你慢慢爬文啦，時代太久遠唔知自己幾時打咗
不過其實你可以嘗試透過改變所謂真聲嘅音色，務求同所謂嘅假音做鏈接為方向去調整，放鬆舒服嘅方式唱歌永遠都係一切嘅根基同基礎

訓先各位，最後收新生嘅限期已經決定咗係禮拜一前，姐係今日
老實講，我有能力保證一堂時間已經足夠顛覆一般人對所謂''唱歌''嘅睇法同概念，同埋有個方向比自己去提升，所以唔洗擔心覺得上得一堂無用
呢三個禮拜四十幾個學生嘅實證，完全令我有信心去做出咁嘅承諾

但係無信心比到學生上堂嘅時間……
因為下禮拜只會留比舊生
所以係我推post嘅最後一日

btw12號晚係銅鑼灣個heads up cafe有我對busking group嘅show，有興趣食下花生飲個咖啡，潑下水落我身上鬧我嘅話可以嚟捧下場

眼殘睇漏紅字，隨便比我聽，我可以儘量評嘅

收費如何？

cafe show嘅話只要有收費就得架啦
如果上堂嘅話，就可以聯絡我電郵或者TG詳談啦

係咪cut 左？
仲會唔會返嚟？

逢年過節應該都翻嘅
今晚過十二點即cut，唔想自己講過唔算數

點睇Alin

alin唱歌唔錯啊，發聲位置好正確，共鳴空間都十分足夠
不過佢比較習慣長期將口腔下方嘅空間擴大，去營造一個比較渾厚同埋暖嘅音色
有小小聲樂走向嘅影子

亞洲有咩歌手係唱歌真勁？例如台灣

大把啦，林俊傑周杰倫楊宗緯同埋獅子合唱團等等都有實力啊
歌手2017都有好多變態
其實老實講孫楠唱歌真係好唔錯，只係無人欣賞姐
我聽開男人歌嘅，所以唔太知道女嘅邊D有能力

至於香港嘅話,killersoap同埋觸執毛嘅唱功都好值得推介~~

成日一到副歌就上唔到去，條喉嚨好撚緊，但係又唔識放鬆
明明見人地好撚輕鬆咁唱到
係我個音域唔夠廣定係我唔識發聲？
例如一絲不掛咁，呢首我就可以唱到，冇上唔到去呢個問題
但係粤語殘片既副歌就已經上唔到

你一定識放鬆嘅，只係你唔去做姐
唱假聲就放鬆咗

我覺得我自己d所謂既假音都係勁緊

咁200%係腹式呼吸出事
比心機練好腹式呼吸先

唔該巴打 夜啲返去試下先

可唔可以講下阿水
我都想知你點睇Rubberband 6號

點解巴打講到 氣息咁重要

比下片我睇丫，我唔知係邊個嚟

應該咁講
其實氣息係人與生俱來嘅嘢
人人本身都有足夠嘅氣息，呢個基本唔會有例外
但係自從多年前聲樂嘅教育開始，直到宜家，好多人都將唱歌同講嘢分成兩回事

但係我希望大家可以明白一件事：
人類發出聲音嘅目的只係用嚟表達及傳遞訊息
講嘢係發出聲音，唱歌都係發出聲音
所以兩者應該都係一樣

試下諗一下，當你嬲嘅時候去X人全家個祖宗十八代嘅時候，你根本無需要氣息
但係到唱歌嘅時候，總覺得咩都無……咩都用唔到……

就係因為當人去唱歌嘅時候，佢腦入面所想嘅嘢，個腦無辦法將個思念訊息化為身體嘅肌肉協調帶嚟動作出嚟，唔係個腦痴線，而係個腦斷線

所以我咁重視氣息嘅方向，係嘗試利用硬性培訓身體嘅技能動作，然後慢慢同生活嘅發聲有翻個聯繫，令人唱歌都可以好似講嘢咁咁輕松自然，而且有講嘢嘅質感同feel（有小小類似SLS嘅意思同諗法）

而點解要氣息先唱得好歌，係因為聲帶震動係需要空氣流經嘛

大家好，我係改名後嘅gamble巴打
一個月前，我係度第一次嘅post
一個月後嘅今日，已經超過70位朋友同我去討論唱歌，或者上堂，甚或比我聽聽佢哋嘅表現
作為第一次出post嘅我，其實無諗過會有咁多朋友願意接受我
甚或當初我覺得無人插我已經好滿足
直到宜家會有唔少朋友去問我邊D邊D歌手嘅表現如何等等
老老豆豆，好感激大家比我呢個人微言輕嘅廢青係度亂咁9up

我已經決定，直到我19號走前，我都會盡力解答各位對唱歌嘅任何疑問(不過其實唔少難題其實爬完文應該就會無咗唔少)
如果真係想學嘅，我會嘗試r時間出嚟去教(但係因為前面積太多學生，所以好可能都係r唔到位 )，經過四十幾個學生嘅證明，我已經可以保證一堂課已經可以改善好多問題，所以唔好再問我上得一兩堂有無用

等我暑假同埋下年翻嚟過年嘅時候，我一定第一時間再嚟開post，所以宜家未必抽到時間學嘅巴絲唔需要失望，我一定會再翻嚟

遲左

慢慢爬文啦老友，包你學到唔少

中港台發聲最勁係咪林志炫

絕對唔係
佢係得把聲靚，感情都無
而且唱法好老土……
大把比佢好嘅人
校長啊，林子祥啊，張學友啊，蕭敬騰，JJ等等
老實講連楊培安都比佢好
大陸一定唔少得趙傳

側田點睇

等你翻黎跟你學唱歌先

巴打有d野想問 我平時同朋友去唱k果陣通常唱歌都會低左一至兩個key 係咪唔正常定我把聲本身係咁？因為我一唱正常key就好易走音 同埋佢地話我唱王傑既歌會比其他現代歌手好小小 咁係咪代表我把聲個range太窄？

平時唱k把聲永遠唔入mic
唱完好似聽唔到咁
一大聲d就走音

呢排唔得閒 暑假join!!!

阿水係chochukmo個vocal

rubberband

我個FD話我唱王傑幾好聽
翻工係唔同公司唱過歌 都比人話Jay chow(究竟係好事定壞事 但我咬字好過Jay chow 可能唱歌個feeling似 同埋我唱到都好高音 平時唱Jay JJ and 王傑 國語歌好過粵語歌)

我用返我學個一套幫手答一答， 有錯請指正。
首先咩係氣息呢？氣息就係一個穩定同適當的吐氣速度。
點解唱歌需要將吐氣速度控制係一個穩定同適當的水平？

原因要由發聲機制講起。
發聲機制:
１. 準備發音時，兩片聲帶緊閉
２. 呼氣。空氣由肺部通過氣管、喉部呼出
３. 氣流衝擊閉合的聲帶時，形成聲帶下氣壓。當該氣壓到達充分水平時，氣流會將兩片聲帶推開。
４. 之後，因為氣流快速流過聲帶間，造成很短暫的真空，使得兩片聲帶拉在一起，如此反覆的動作會造成聲帶的振動，而發出聲音。

當氣流越快時，聲門下氣壓越大，聲帶的動作越大，要閉合就越難。同時，聲量亦越大。但氣流速度不能無止境的上升，去到某個點便會令聲帶難以閉合，此時，人會強行以muscular tension去嘗試閉合，造成傷害。

所以重點在於如何控制及限制氣流過大。

有些人在高音或者一些激昂段落的時候，習慣透過唔健康地嗌（嗌是可以健康的）上去，即是加氣加力去唱，造成muscular tension。唱Ｋ很常見。

有些人則習慣壓低音量。在此，氣流速度上的小改變亦會影響正確的聲帶震動。

故此，在高音及低音音域、高音量及低音量的時候，都需要很強的支持（support），從而保持氣流穩定及適當。

而支持（support）最簡單的做法，在用腹式吸氣後（七成滿好了），以挺胸、上身保持直、腹肌向內谷（不需要十成力）的方式吐氣，使胸腔及橫隔膜減慢收回原來位置。

當然，詳細來說，支持力度因應不同音高及音量而改變，這個需要訓練。

嚴格黎講唱歌最理想既attack係氣流同肌肉同時令聲帶開始閉合, 咁樣會比較有效率同健康

其實第四點嘅動作好似叫係伯努利效應，聲帶震動都係靠咁樣嚟震動

絲打講嘅一套好唔錯，但係我有一點係同妳有D分歧，就係個肚點樣谷，我個人覺得唔好向內，可以原地（谷腹肌feel）或者向外推嚟用力，咁樣可以同便秘嘅用力拉上關係，同時帶動聲帶嘅閉合

咬字唔得，發聲算唔錯，我個人就覺得普普通通
但係起碼唔算差，係香港已經好好架啦

多謝巴打咁睇得起我

你係習慣降key唱定係原key但係自己唱低咗先？
後者嘅話會聽壞耳嫁，長期咁樣會培養咗錯誤嘅身體感覺對應音高嘅database，以後唱歌都會習慣走音（姐係唔啱音，唔係破音）
如果你唱正常key容易走音，就只係代表你發聲有問題，而且你去諗自己range嘅問題之前，你問下自己平時講嘢用幾大range先

無人天生range窄，但係一大堆音域未開發過嘅人

嘴巴對mic唔該請成一直線，同時將嘴巴同mic嘅距離縮到0.5cm之內，仍然無聲嘅話我就切……

頭髮一條

分分鐘我凈係九月先翻嚟兩三個禮拜

原來佢叫阿水
宜家嘅佢真心正，以前好唔得
當我賭J咁諗佢一定有學過先變到宜家咁嘅時候，係另一個post，佢嘅學生反映佢都係自己R到宜家咁樣……我條J點算我真係覺得佢學過嫁無學過好似宜家咁嘅話，果D叫痴線佬
詳情

至於個6號唱歌同感情都幾唔錯，勁係衰咬字差D

我唱k唱頭幾首都ok 好穩 要上就上
之後就失聲 走音
係咪發聲唔正確 過用喉嚨

點評價呢個女仔既表演?

一定係唱壞聲，出事

又係一個咬字比較差嘅表演，發聲位置算可以嘅，但係部分聲音有D困係鼻腔度，唔算好通透
好普通嘅一個表演者，有D難判斷係學得好麻麻定係未學過
[size=2]起碼人哋唔會唱壞/size=2]

唱k果陣, 我成日都唔夠氣唱晒一首歌+走音
走音關唔關晍夠氣事

btw
Lm等樓主下次返嚟學唱歌

唔

我學果陣老師話glottal attack，simultaneous attack 及breathy attack 都可以是健康的，只要做好CVT本身三個原則（Support+open throat+avoid constrictions）。但我無做過Research ，無得證明係啱定錯。

肯定係發聲唔正確，你唱到頭兩三首係因為你聲帶未完全充血浮腫。但你每首歌Ｄ用聲壞習慣加起黎，會慢慢傷聲，令聲帶慢慢充血變沙聲失聲。呢個時候唔應該再唱，一定要停。

一般人唱Ｋ好易沙聲，原因有好多，其中一個係因為唱Ｋ音樂聲太大，而且又成日合唱。結果唱的人聽不到自己聲會無意識地不健康地嗌聲（嗌聲是可以健康及有技巧的），加氣加力，好似我前一頁提到，造成muscular tension，傷聲。

其次係，本身普通人唱歌有好多唔太好壞習慣／問題，例如下巴同條脷都唔放鬆、女仔習慣扮溫柔長期壓低把聲用氣聲講野，搞到聲帶有問題等。

呢個係腹式呼吸做唔好導致嘅，聲帶閉合唔夠，就漏氣

你自己嘅練習未證明咗無錯lo
你宜家都無壞聲丫

好詳細

你個名
佢一定係有學過，所以我就從比較高要求嘅層次講啦
佢呢就普通，首先把聲太乾，無氣息支持把聲，基本上就算係rock都要氣息支持，佢做好閉合，但係無帶氣出嚟
獅子合唱團啊，你個名啊，queen果D都係帶氣息出嚟唱嘅，聽呢位表演者唱就覺得去幾辛苦下

另一個就係軟腭無上抬，所以高音共鳴嘅空間唔太足以比高頻去諧振，所以明顯聽到係有擠壓嘅感覺，係辛苦feel嚟

btw佢應該用唱歌把聲嚟講嘢，佢講嘢發聲唔健康

咁佢冇講錯，但最有效率會是simultaneous attack
你係係香港學CVT?

巴打仲收唔收生 好耐之前send過email俾你冇回到

竟然係咁？！？！
唔會係咁掛……
一唔係你直接聯絡我TG

香港有CVT學咩？
我真係無聽過亞洲有CVT呢回事

我成日唱唱下歌無啦啦有啖氣攻上黎
好似食完飯有胃氣咁樣要“嗝”出黎
(但係明明我無食嘢
請問點樣可以解決到?

唔係。

我都無聽過，我諗香港連聽過CVT可能都唔多。

岩岩係youtube見到條素香(韓國頂級歌手)分析既片
我諗可以幫到一d咩都唔識既巴打了解一下
咩叫support,共鳴,head voice
同埋有質量既高音係唔會太剌耳既
素香係一個識用平衡混聲既歌手
係少數可以混聲上Bb5仲有support既女高音(唔會點聽到有緊張/好辛苦既感覺，唔係睇表情 )
仲有係9:10~9:30 睇到同一個音(G5)改變左發聲位置會點(第一次我個人認係發聲位置近mask，第2次個發聲位置近head(高頻)。

btw如果想睇一個歌手混聲水平如何
聽A4~F5就差唔多睇到(特別係長音，緊張既話會比較明顯)

另外有條片係講點樣做到support既(佢仲有好多片教人唱歌)

btw同樓主個post冇咩關係，對唔住大佬

比個airiness既例子(入面有d位突登令聲帶閉合不完成而做成漏氣)
btw如果長期唱歌airy，會影響唱歌既support水平，通常係歌曲演繹既一種方法)

另外為左令巴打更加清楚咩叫緊張唔suppor同埋高喉位唱歌
我放埋我第2條女出黎(唱歌冇咩support,高音係用高喉位唱)

韓星黎既，唔鐘意既請唔好睇同埋細力d屌

呢個可能係氣管打太開姐，試下好似講嘢咁自然地用音高講歌出嚟
應該唔會太有呢個現象

CVT都係我自己研究無意間揾到嘅，基本亞洲都唔太可能聽講過
因為淨係歐洲算係有D名氣

其實講點唱真係無用
有歌唱根底嘅話其實自己聽完就識模仿翻
但係無歌唱根基嘅話，講咩都唱唔到

唔緊要丫，我唔介意一齊討論下啊~~
雖然我唔太鐘意呢位仁兄
好耐之前個post前面有討論過呢位仁兄，個人覺得佢差咗D

巴打想問咩類型嘅歌較適合參加比賽？

我理得佢係咩星啦，猩猩曉唱歌嘅話我都唔介意
btw我覺得你講嘅第二條女其實係support唔夠，如果完全無support嘅話一唔係扯喉嚨，一唔係無辦法出聲

咁既然佢係有學嘅，我梗係要從專業歌手嘅角度去講我意見架啦
如果佢真係咁勁嘅話，我就無辦法講到缺點啦
而且佢嘅缺點都幾多下嫁，佢出去嘅話齋講唱功真係完全比唔上專業人
齋你個名都秒佢啦 (雖然adam係我認為其中一個當今世上發聲最成熟嘅人)

絕對唔係
佢係講個舌根唔好用力往下壓姐
雖然舌根同喉頭有聯繫，但係只要舌根唔往下壓嘅話，其實成直鉤嘅時候喉頭係唔會move

我都好認同巴打既意見
冇support同共鳴，同埋好似聽到高喉位
如果佢日日咁唱幾次，把聲應該頂唔到幾耐（只要唔太過份，就算發聲唔健康都可以頂到好多年）
唔係幾覺佢受過專業訓練，最多學過少少技巧。
Btw 樓主巴打同我對support既定義唔同
如果用我果套標準，女高音support到D5/E5就可以叫做好勁既實力派歌手
同埋我聽過姚貝娜既vocal battle/range
頂多話佢support G5(我覺得比多左）

btw有一點想重新補充下：我重新睇翻呢個人其他嘅片，其實佢自己好似係唱開rock類嘅歌，但係好明顯其他片佢嘅氣息係support到，所以應該未必係佢功力問題
通常為咗營造特殊嘅音色(scream)，其實係需要將個閉合做得好強
但係佢呢短片feel到係有D乾，好逼聲嘅感覺，應該係唔在狀態，所以佢把聲做落去嘅時候個失真嘅音色出唔到，就會變到好乾同埋壓迫

我聽到佢d高音好緊（不過係邊種strain我就分唔到）我學既support定義就係support同strain不可共存 有strain就係唔support
Btw我唔係幾知扯喉嚨既定義，不用好肯定佢用左一d唔應該用既肌肉，我當係扯喉嚨。

靚仔，重申一下你對support嘅定義好唔好？
已經唔太記得
我嘅support所指嘅只係腹式呼吸做得好唔好姐，姐係唔包高低音，因為高低音需要口咽腔空間等嘅配合先有唔同嘅效果~~

LMLM

大概就係聲帶良好閉合下，橫隔膜肌肉控制呼氣既力量（唔可以太大太細力），肌肉剩係用ct/ta
依2種肌肉train得愈好，理論上就可以support到更加高/低既音
出黎既聲音唔會單薄刺耳
就好似我上面比既第二條女做例子
會明顯聽到把聲好單薄好緊同埋有d高喉位

你講既氣息唔夠都岩，不過好似冇consider有d歌手夠氣上高音但係用錯（或者係特登用錯）肌肉。
所以係support音域以外既音既質量會明顯咁差左好多
但係一個專業既歌手最叻就係隱藏自己既弱點/化弱點為優勢（風格/特色等）
姐係咁 一首悲情歌既高音可能用一個好緊既高音會更加感染到人咁
（eg 韓國solji - western sky）
依個情況係華語歌手入面好常見（外國唔清楚）
再用我條女做例子
support上到C5 再對比更加高既音，質量有明顯下降

條片有少少位做錯左
可以睇下B4C5同D5E5既差距
有錯請細力屌

個女仔其實你講得啱嘅，總之就係覺得緊就係因為空氣出唔夠啦，但係出唔夠又會覺得實嘅話，一定係用錯力，扯喉嚨去導致聲帶閉合然後擠聲出嚟
呢一點呢，對於男仔嚟講，唱到G5嘅痴線音樓上嘅話，真係得support係唔夠，仲要小小strain去保持閉合，再配合口咽部空間爆上去，我自己嘅經歷係咁
題外話：我覺得dimash嘅超高音同一般爆上去唔同，佢好似變咗另一個模式去唱，導致唔需要爆好大聲都唱到

記CT同TA係咩真係搞到我頭暈
我不如叫佢低音肌同高音肌算
等我以後研究熟D再用翻CT同TA
btw我有一點想講嘅係，因為其實係我嘅模式入面，唱唔唱到高音最主要唔係氣息，反而係比聲音唔同頻率嘅空間（共鳴空間）做得好唔好，做到嘅話係起碼可以發一個高音（好唔好聽先唔講）

係我呢三個禮拜對住四十幾個學生入面，都有一個共同點，就係我教完氣息，佢哋識氣息，都唔係唱到好高音
我個人認為呼吸或者叫氣息支持啦，甚或腹式呼吸嘅用處只有兩個：提供強且穩定的聲帶閉合，以及提供穩定嘅氣息供應，至於高音低音有無辦法唱，係靠口鼻咽嘅空間調整以及控制去做到。換言之我嘅方向係，如果無一個順利比高低音去做共振嘅空間，基本上係發唔出聲，或者喊爆喉嚨先得小小聲
所以我覺得我同你嘅方向本來就唔同
不過其實你呢套都講得有道理嘅，我自己就分得細D
然而有一句廢話就係，唔夠空氣或者無空氣嘅話，發唔出聲好正常

點解我一直都搵唔到呢個留言……
我覺得係睇個人強項係咩跟住揀歌，當然都要大家比較熟悉嘅為好啦
比賽係展現自己嘅強項，但係都唔可以忘記唱歌嘅本質係為咗傳遞訊息比人呢一點

男仔唱G5又真係好難(9叫唔算）
我冇train過自己（好懶 ）
但係我都試過改變發聲位置都係上到E5
不過有少少9叫同有準備下先出到聲

Btw 唔知有冇講過 睇頻譜話高音2000-4000Hz 有多d泛音就係唱得好
其實係發聲位置既問題 發聲位置上左head就會多高頻泛音 但係流行唱法通常係mask(個人覺得好聽d，同埋冇左果種離地感）但係兩者係冇高下之分。

依個例子(男仔）佢雖然上到G5
但係唱歌都係冇乜support

2000-4000Hz 傳統叫Singer's Formant, 人耳聽呢個音頻會覺得係明亮既音色
傳統點解做到叫唱得好係因為男高音係需要做到先可以令到自己既聲音係冇咪既情況下唔會被樂團蓋過. 到現代呢個都好緊要因為係令聲音明亮既要點

要做到singer's formant一般既講法係同mask帶上關係 (唔係head), 亦即twang, pharyngeal, 咽音..etc (唔同派系既演繹)

其實唱歌到最尾都係講緊呢的要做好:
1) support (即放鬆, 控制氣息)
2) 母音 (即共嗚空間, 發聲位置)

再細分其實都關係到上面兩樣:

好似講 聲帶閉合/控制, 其實都係講緊要放鬆不必要既外部肌肉, 呢個係需要做好support去放鬆再配合氣息力量幫助去做, 最新研究亦都顯示發音時既共嗚空間做得好, 能量係會回饋去幫助聲帶閉合, 即係同母音都有關

保持聲音明亮 (唔好喉嚨聲) 都係一樣好重要既野, 有的老師會叫forward/前/mask/twang/pharyngeal/咽音...etc 都係關母音控制事

巴打有冇sources 講placement
想學野

對宜家嘅我嚟講好輕松～我宜家嘅極限應該係C6
adam嘅歌其實有D過咗G5
btw的確高頻係鬥泛音靚，呢個真係要練個肌肉feel練得好到位
宜家苦練緊opera2，升唔到key啊啊啊啊

btw講翻轉頭，我同你講嘅發聲位置有分別
我嘅定義其實好簡單，只要有打開有利高頻諧振嘅空間就為之係擁有正確嘅發聲位置
而無需要理會聲音震動嘅感覺係邊度
姐係同一個發聲位置唱mask同頭甚或胸都係可行的
但係你講嘅發聲位置其實係講聲音嘅共鳴位置，同我有一定程度嘅出入

係講之前，我要確定一下
佢真係男仔？！？

啱，所以呢一樣嘢點解係以前就脫離咗真聲同假聲而多咗個咽音嘅分支就係咁解
呢一點其實係以前無辦法去知道咩事，因為係同音色扯上關係，但係佢又可以令音色聽落去嘅質感有虛實嘅改變，所以好難定義

真

呢個網的資料好詳細, 可以慢慢睇

呢個唱成點

巴打我可否錄一段仔等你俾啲意見？

唔太得，空間打開好唔夠
把聲塞係個嘴巴度，上高音嘅時候feel到雖然氣息支持夠，但係仍然會有D壓迫感

唔好問啦，直接錄啦

巴打有冇聽過朴孝信？

email左俾你

啱啱聽完，發聲唔錯嘅歌手

唔好咁講啦...其實我真係唔想講佢
空間做唔到，高小小都係靠爆聲出嚟
聲樂嘅歌就好小小，但係都唔算及格

我是歌手過D表演...真係唔想講
我覺得佢連麻麻都唔算係

有得罪嘅話請見諒

頂而家先睇到 有冇方法巴打飛咗都可以跟你學到

細細個果陣好鐘意佢首loving you 同天下無雙
不過依幾首又真係唱得麻麻地

(中間果首不予置評)

岩岩睇左茜拉首listen

覺得佢幾勁，華語歌手新一代黎講，除左姚貝娜真係諗唔到邊個勁過佢
(可能係我識既歌手太少)

巴打點睇

一個字:勁

我啱啱先到屋企@@
其實音樂無可能清曬嫁
要揾嘅話真係上網揾

有無聽到

唱歌有90%似朱主席
有冇方法變正常人唱歌

我唔係已經回咗你email咩？

朱主席...真係癡線
btw我有學生比你癲

其實你個情況應該算還好，可以變到正常人唱歌嘅
唔洗擔心~

我想問下點先練到換聲區 (A#4,B4)

點練都練唔好 除非狀態極好

一句講完：發生咩事都唔好扯喉嚨

其實上到台唔慣聽唔到音樂甩beat係久唔久都會發生既

你確定朱主席凈係甩beat咁簡單？

話說各位，我再重申一次啦
因為呢幾日突然又十幾封信搵我
但係其實我19號中午就要翻台灣等開sem啦
所以已經無辦法再收學生
所以大家就好好期待我九月嘅第二次開post啦

btw走前嘅一晚，今晚都會去尖沙咀碼頭busking
有興趣可以嚟聽歌

P.S.此post現以討論發聲為首要方向

我淨係知彭家麗問哥句先係成個show既重點

假音好似米奇老鼠把聲，點算好？
利申平時用學友首李香蘭嚟練

多數人都係A#4低幾個音已經開始扯，去到A#4就頂死

要由低的開始調整，包括氣息支持，母音調整（提高發聲位置/用多的頭腔共鳴），唔好靠拉橫個咀高喉頭唱上去

笑死

咁點先練到

呢個我唔識講
將真聲放輕松，嘗試同假音鏈接

呢個真係要聽咗先知點做

試下去百度搵，果度無嘅話就真係無

係唔係諗住鼻上面，單田發力，加大胸呼吸，再諗住要聲音向後咁？

BTW 有無收到我覆你email

先練下用豬咀假聲係A#4唱goo(菇），要好輕鬆做到好明亮響亮共鳴既音色，之後高的低的唔同音域都練下

習慣左之後試下用番個感覺由C4真聲唱上去，感覺下係咪可以輕鬆左

係咪有少少青筋就算扯喉嚨/頸部開始緊張？可唔可以作為有冇用錯力既判斷標準？

同埋有時控制得唔好歌曲前部分已經用左頸力，後面即使唔想用身體已經緊張左，點樣可以係歌曲之中調整自己？

真聲同假聲有好大高低差。
點先可以真聲高音啲？
點先可以假聲低音啲？

一開始練音色沙沙地係咪正常

呢個一定唔正常
試一下擴大口腔上部嘅空間再試試

我個post第三頁有講真假聲係咩

喊出嚟，聽到加大胸呼吸就知道game over
腹式呼吸啊啊啊啊啊啊

睇睇先

按下自己下巴，睇下有無變好硬，有嘅就等於用力扯
話說咩叫頸力？

冇錄音好難知道你做緊咩
記住一開始用假聲做先, 豬咀想像將聲音集中係嘴唇度, 氣流要比佢keep住去好似吹蠟燭咁

點睇鄭中gay

如果想唱歌減少拉扯，我學的派別有幾個建議可以幫你。
1. 唱歌有支持(support) ，大家可以睇翻我前幾頁講的，不重覆。

2. 透過找尋下巴張開的正確位置，減少下巴的減力。在唱高音及唱激昂段落時，許多人為了像專業歌手般唱得很有力量，會不自覺下巴用了力，把下巴向前向外推，或者過度張大口腔，造成tension。但這是不健康的。不信的話，可以先把雙手放在頸兩側，然後把下巴向前向外推，或者把咀巴開到最大，然後發聲，你會發勁子殭硬了，覺得聲音發不太出來吧？所以下巴的位置不正確會造成拉扯。

我們可以透過一個練習，找尋下巴張開的正確位置。首先頭後仰（不用仰到最盡），垂直張開口（不用張到最開，因為張到最開會用力會有拉扯。要在輕鬆不太用力的範圍下張到最開），就如你在巴士或港鐵上訓着一般。然後可以把頭回到正常位置，下巴保持不動，這就是唱歌時，下巴應該保持的位置（不會開到最盡，而且微微向內移，而且感覺是輕鬆自然的）。

然後，唱歌你要做的是盡量保持這位置（當然要咬字，不可能完全保持張開下巴去唱歌，所以只是盡量，例如在閉口後，再次打開時應回到此位置）。現在試試保持這姿勢，把一隻手指放在上方的門牙，然後唱（當然要用支持以及舌頭要放鬆正確）一些元音（AEIOU），如果你發覺下巴向外推，推走手指的動作，證明你的壞習慣未改，慢慢以此訓練去改掉它（試試不要暫時不要求唱歌有力量，因為以錯誤下巴位置去追求力量是錯的。試試以中等或細小音量，輕鬆的方式唱）。

此二訓練應足夠應付低音至高音，以及CVT中四個歌唱模式中的兩個。對於要健康地嗌聲，唱超高音及超低，需要另一個技巧Bite，不過那是進階技巧，是後話。

3. 脷也要保持輕鬆正確，不向後縮，唱高音時要以vowel placement方式去抬高舌根。

打到呢到，發覺太長，有人想聽先再講舌頭問題及訓練方法。食飯去。
有錯請指正

磨牙～
姐係開口時感覺係開上顎唔係下巴啦應該

啱，所以其實唔好諗張開口呢個指令，試下向放鬆抬頭嘅方向走，感覺下巴就難用力架啦

btw樓上大師，咩係bite啊？

我個本舊版既CVT書, 佢上面手指頂住個張圖就係"BITE"的形態, 不過可能我舊版本書張圖好似上牙要E起多少少

佢叫BITE係因為好似咬個蘋果咁, 有bite係入overdrive mode既條件

我唔係大師，我只係小薯仔。

我見你之前介紹提過CVT，我以為你識
BITE係比主要用在Overdrive 或Edge兩個唱歌模式的技巧（當然，Curbing 到超高音時也需要）。

最簡單搵的方式是以閉口方式笑，然後上唇保持，但下巴放下張開至之前提到的正確位置，好似咬住個蘋果咁。透過此方式，才可用到Overdrive 或Edge這兩個喊叫般的唱歌模式（當然Overdrive 或Edge不只是用Bite就可以使用，還要與其他技巧結合）。

上面張圖唔係Bite，只係佢講三大原則中第三個原則時教人避免下巴拉扯時的圖。

Bite 有另一張，個樣有少少似，但唔同。
不過一上堂，睇佢面部表情同口部形狀就可以知係兩回事，始終佢上堂成日用的圖同符號得幾條線 。

是，書入面bite既圖係e起牙多的，似多的咬野咁樣
不過我本cvt書真係好舊...edge仲係叫緊belting

5音不全
跟歌聽會唔岩音
自己清唱果時岩音
係咩事？
點樣先可以變正常人

你地d教唱歌既書係邊到有得買？

其實唔太想講，因為很煩，很難用文字去傳達。

3. 脷也要保持輕鬆正確，不向後縮，唱高音時要以另一套唱vowel的 方式去抬高舌根。

正如之前所講，好多人希望唱高音似專業歌手咁有力量，所以會唔健康地嗌。大家可以試下學佢地，例如幻想對住好討厭的人，試下用盡力地無聲咆哮，留意你條脷會做咩動作。我的經驗係條舌根向喉嚨方向縮。在未經訓練下及其他技巧配合下，舌根向喉嚨方向縮其實相當不健康（其實在訓練後配合其他技巧是舌根向後縮是可以健康地製造distortion的聲音效果），不信自己試試看，然後發聲，看看多辛苦。

其中一個訓練方法是，把舌頭吐出來，用手指渣住（請先洗手）舌頭，用支持及正確下巴位置唱，看看舌頭有否向後縮，如果有請加強支持，對抗向後縮的衝動，舌頭要保持放鬆。

至於vowel placement 是指唱高音時以另一套咬字方式取代平時說話的咬字方式（是相當麻煩及難訓練，但訓練成功你也離高手不遠矣）。第一，唱vowels時，咀唇要保持放鬆，及保持之前提到的正確下巴位置。正常說話時，說o或oo，咀唇會變到這個icon 咁，咀唇會收緊成圓型，但在唱高音vowels時，會要求你咀唇要保持放鬆，及保持之前提到的正確下巴位置，保持開放，比空間「共鳴」。但咁點咬字呢？呢到去到，第二，vowels 完全由條脷去處理，大家可以試下放鬆咀唇，咀唇唔郁，保持正確下巴位置，然後唱vowels，留意下條脷自己會以不同位置去發出Vowels，許多vowels 中舌根自然提高。(不一個個vowels 地教 ， 因為要畫圖)

我學的流派會教人在高音時，在不同唱歌模式中，會只容許某些vowels ，從而配合喉嚨內部動作，健康運作，例如curbing 這個模式在高音位置會 叫你唱[ɪ]（as in sit）及ʊ（as in woman）去取代其他vowels(因為會保持到curbing所需技巧"hold")。如果舌根及喉頭會提起，就由他自然而然，不用特別壓（除非有需要控制其他，如音色或聲音效果，但很麻煩，要視乎模式及音高而家定）。

此點與很多網上的唱歌教學教的不同，例如YT同強國咩高音吧會叫你盡量舌尖掂住下排門牙後面，然後放平條脷，或者防止喉頭上升。但我流派的研究發現這種做法會限制了twang (扮鴨叫或者BB喊)的出現，從而限制許多安全喊叫的可能。

有錯請指正

對於其實CVT嘅認識，我只係局限在四個模式，三個基本同十個特殊效果
佢個sound library其實已經夠我去r出佢點樣發聲嘅肌肉協調，所以可能有佢哋專有嘅名詞我唔知，但係其實佢講嘅內容我都會知道同埋教人

可惜我無書係手，無辦法研究到

btw其實我諗過一樣嘢，其實嘗試將四種嘅模式，去做混合嘅話，其實可以發展CVT嘅一個全新方向
有無熟悉CVT嘅高手有興趣諗下我呢個point

咁樣我真係第一次聽
清唱啱，妳自己點知呢
會唔會有可能清唱都唔啱？

因為基本上五音不全係因為無辦法判別音高或者無能力唱到，但係你個問題……都唔似係咁wo

講少左少少野，consonants是可以照正常說話發出來咬字的，因為consonants在字詞中佔的時間相當短，一般人很快會由講consonants時造成的咀唇緊張變回放鬆，所以consonants不太是重點。

最後一段好認同，其實網上好多嘢真係有D誤人子弟，twang其實先係上高音嘅精髓，基本上唔用twang上嘅高音其實會覺得比較吃力同埋唔明亮

但係其實舌尖放下牙背面我係buy嘅，因為對初學者嚟講強行咁做嘅話可以避免喉部緊張而導致嘅舌根內縮與下壓

話說其實我個人覺得distorion係關下巴嘅肌肉協調事，各位大師點睇？

btw我個人都係習慣叫佢咽音

剛剛上了amazon 睇，是有的，但我依然建議去外國學
因為我認為靠書及ＣＤ很易很錯路。

有冇tg/wtsapp個d，想學野

很好的資訊

高音吧已經冇睇好耐，冇咩好既資訊
平放脷以我所知只有ken tamplin係，高音要提舌根modify去用twang既edge vowels呢個concept而家係外國都好主流了

完全同意，有個老師聽你做緊咩好緊要

好多野都更新了，例如而家唔強調open throat變了強調necessary twang ，雖然依然強調下巴同條脷。

可以add我tg cxtry
如果你有心練，我應該比到的方向你既

好

唔明點將四種模式混合。

點擴大？

我唔係大師，但以我理解，distorion唔多關下巴嘅肌肉事

最簡單應該係上下搖個口或者頭
想自然就要練到個音輕鬆，震音就自然出到黎

應該係話，嘗試混合唔同模式嘅音色嘅方向，其實同係唔同模式做強弱同程度處理有D異曲同工之妙

我唔太識點講，但係因為佢果四個模式嘅音色其實都好有辨識度，所以其實好容易想像混合後嘅音色係咩樣
例如話edge+neutral嘅音色，其實好容易想像得同做出嚟，但係其實呢一樣亦可以單獨調整edge去做到同樣效果，但係我覺得前者更容易令學生明白

張開口嘅時候係個頭向上抬，而唔係下巴用力向下擴張

後面靠你啦，我等陣就要起飛

應該咁講，當我去透過移動喉頭同縮舌頭嘅時候，其實會連帶個下巴會有小小僵硬，咁樣講會唔會易明D

好多大神

求高人分析指點

自彈自唱 可惜不是你

如果大家有興趣睇我都想繼續分享下心得既

巴打有冇tg
我好中意唱歌 但係又唔知點樣先可以進步

可以錄俾你聽

台灣已到，今晚慢慢回覆大家
btw我tg：o0andrew0o

巴打我email 比你聽下得唔得,想睇下我唱歌係唔係真係咁垃圾

唱左耿耿於懷 同必殺技

大神們好勁啊

點解我咁遲先睇到個POST
其實我都只係想好好地唱一首歌姐

利申: 五音不全

都係唔多明白。
我理解下，CVT四個發聲模式(modes）與音色(sound color)係有分別。雖然有相關，但亦可分別調節。

四個發聲模式係按不同sound character 及volume去分，即係non-metallic/ metallic in between/ full-metallic，而metallic 係一個音指聽起上黎既力度、大小聲、強硬度、邊緣程度。例如neutral模式係係接近講野，聽起黎最輕鬆，音量亦應該係小（高音時可唱大聲）。Edge 模式就似尖叫咁，聽落去有力，好似去到人類發聲邊緣位咁，音量只可以大，不可以小或中。Curbing則在兩者中間，帶有抑壓，音量中等，力度強度去不到overdrive 及edge 但亦比neutral 有力。

同時，四種模式其實係四組不同動作。neutral 只要求放鬆下巴。curbing 則要你用技巧hold住把聲，唔比佢進入full-metallic mode。overdrive 則要用bite+shout。

音色係指暗與亮之間的spectrum。理論上每個模式都可以調節暗亮程度（關係在難易度問題），即是保持該模式所需動作時，透過調節larynx，palate，口腔張開程度等因素去調節。

所以我唔明點解要/點樣混合音色。

感覺上，同我唔用distortion時，無乜分別。

佢發聲嘅位置太低，空間做唔好
所以佢難唱到高音

呢一兩日搞掂埋D嘢我再聽

慢慢追post啦，好多高手嘅回文應該對你有唔少幫助

回下淫亂公子先

你講得無錯，CVT佢將每一樣都分得好仔細
而且每一種模式都有一定嘅動作，音量等詳細先做得出
但係在我眼裏，我就只係嘗試去將佢簡化，如果係一步一步去跟CVT嘅話我覺得真係唔需要將模式混合

呢個方向其實我都係因為諗點樣令學生速成而諗到嘅，知道四個模式嘅音量，音色，口型之後，就可以透過呢三樣嘅混合調整去營造四個模式嘅一些變化
咁樣因為學生已經有呢四個模式嘅記憶，所以比較容易透過唔同模式嘅穿插調整再去營造音色

我個人覺得咁樣會比CVT佢係四個模式之後嘅調整嚟學得快，因為咁樣就唔係建立新嘅嘢，係透過已有嘅嘢去做

不過無得講嘅係，CVT嘅教學模式，同埋M0,M1,M2嘅理論我最buy
我宜家就係嘗試緊將唔同系統嘅嘢去融匯一起
所以無論係好定差，都希望可以講講對我睇法嘅意見

你講完distortion嘅時候，我突然諗起係聲樂嘅角度，佢係由下降喉頭嘅咽音所造成，翻譯過嚟就係你講嘅嘢
所以呢點的確係我方向出咗問題
多謝指教

無惡意，但我真心唔同意混合呢個方向。
因為呢個方向無需要，而且有問題，以你之前所講做例子，edge+neutral，其實出黎會係咩呢？

你係想出黎係half metallic? 咁已經有curbing，why bother?
你想佢有lighter或darker音色? CVT本身係教人係每個模式上做調節，why bother?
你想唔改變模式動作下，Edge唱到輕柔細聲，或者neutral 唱到好有力度好大聲？但咁會傷聲。
如果想係唔同模式穿插，本身就係換模式過渡，而非混合。

你講得好啱

所以我先話如果係傳統學CVT嘅話其實我講嘅嘢根本無需要甚或無用

但係如果從最快速學習或者模仿成功嘅角度去諗，其實以你講嘅過渡或者我講所謂嘅混合，會唔會更容易令學生get到發生咩情況呢？
我嘅角度係：四模式係一個新嘅學習，lighter或者darker係一個新嘅學習
甚或唔同嘅感覺啊，metallic之類又係一個新嘅學習

所以我嘅前提就係學咗一個最重要同需要嘅嘢，再嘗試用已有嘅東西，再去發展更多唔同嘅可能性（當然我自己因為有研究唔同嘅系統，所以其實對應CVT我會用嚟係音色上做教學，聲樂嘅方向我會攞嚟教呼吸同共鳴，心理學方面嘅會用嚟教感情等等）
當然，其實真係正統學曬CVT當然都係一個方向
但係其實就係因為我無辦法透過自己去完全瞭解CVT係咩（資源太難搵），所以只可以透過部分已有嘅嘢去做發展，反而其他嘅教學同系統真係好詳細

所以你覺得我好業餘諗住唔專業我都唔介意，難得有個深入瞭解CVT嘅巴打係度參與討論，小弟真係好感激

當然我絕對唔會將edge唱到輕，neutral好大聲咁之類唔合理嘅嘢教人（btw呢一點已經係係四模式介紹已經有學到），所以我嘅前提一定係保護發聲嘅情況下做發展，呢一點相信做老師嘅都需要做到嘅事

btw想問你嘅方向係搵老師學？定係買書同CD學？
甚或你根本就係老師

補充翻小小，用最少嘢去學到最多嘢一直都係我去研究同學習嘅方向

點解我要出嚟教，就係因為見過太多人學好耐都唱唔到，甚或好多人仲覺得唱歌係天生……我真係睇唔過眼，所以我想透過自己嘅教學，令學生一步到位，呢個就係我最重要嘅方向

巴打 點樣可以練好腹式呼吸
同點樣先知自己用得岩唔岩？

成日唱到好似就斷氣 一斷氣就走哂音咁

前幾頁有個巴打講腹式呼吸嫁～你去爬一爬文啦

但係就咁聽落去又好似唔錯

你睇翻之前我玩命評論嘅歌手(陳X迅，張X軒)，你就知道我嘅標準係邊度

我明巴打係專業評審 但係點解我地d凡人好似聽唔出 而佢基本氣息都做唔好 點解又好似唱到歌咁？

點睇sls

我自己玩耳機嘅，就攞耳機嚟做個例子啦
其實好多人都分唔出貴耳機同平耳機嘅分別，覺得有聲出就夠
但係只要有興趣去入坑，慢慢聽落去，唔同價位，唔同型號，唔同走向嘅耳機
慢慢就會培養出聽感

而聽人唱歌正正就係呢個原因，你無接受過教育，又如何得知判別歌手對錯嘅正確知識呢？

1.一個嘗試在感受性教育傳承嘅根基下建立一個科學化嘅系統
先唔講佢成功與否，起碼佢為宜家嘅科學化歌唱邁出第一步

2.一個用大量練習嚟嘗試令你身體熟悉感覺，而你到最後係唔太知發聲咩事嘅歌唱教學，例如把聲擺係邊度邊度等，佢係無教點樣嘅肌肉控制會達到呢種效果......

3.一個強調換聲區同埋共鳴嘅系統，對佢哋嚟講不同嘅音色係利用不同共鳴混合比例，同聲帶閉合嘅程度所影響嘅

大概就係咁

巴打mailed

以前去交流時，係外國跟老師學。我只係學生，唔係授權老師。

至於CVT，商業上的確好保守，所以網上無太多資源去學。但係，其實唔太難同複雜，因為佢係用科學同系統化方法去調整同修補傳統聲樂既方法（正如佢最舊的三原則都係聲樂東西）。我亦相信你可以用傳統聲樂方式去揣摩到佢七八成內容 。

的確係，如果唔係有佢嘅sound library我真係完全無辦法落手去研究
但係我反而好奇嘅係，唔知點解宜家嘅所謂流行唱法，已經無再強調三原則
結果就...睇下香港同亞洲樂壇就知咩事
btw你覺得買佢哋嘅書係唔係可行？
我有小小興趣想買

巴打想問 我唱歌會好多氣聲 高音又虛
係因為咩原因?

三個原因
第一，你好細聲唱
第二，你唱歌嘅時候無傳送訊息嘅對象，導致你個腦唔知你想做咩
第三，聲帶閉合程度太弱

認真求教
有咩可以改善

唔好意思啊，眼殘miss咗
基本上我希望你副歌都係同主歌一樣嘅模式去唱，因為當你諗住到副歌要爆要咩嘅時候，你就唔自然會扯

當然會導致咁嘅情況，有好多方向解決嘅
其實當你試下比個目標自己去唱嘅時候，唔再focus係聲，咁樣就會好好多
順便諗埋首歌唱比target嘅原因，感覺有feel之後就ok

當然實際上嚟講就係你無足夠嘅氣息去支持，然後主歌太虛，你先試下以上嘅方法睇下有無改善先

巴打可唔可以評下Bruno Mars

其實跟左巴打上過一堂，之後都發現到問題，同埋上高音係比之前好左同順左，但我唔太鐘意自己把聲 好難聽

我得閒先
開sem忙死，btw佢唱歌真係好

雖然唔知你係邊個
但係我想講小小自己嘅嘢

大概五六年前啦，果陣我中二三左右，我都好討厭自己把聲，尤其係因為我變聲期有自己練聲保護好把聲，所以變完嘅時候唔少人都話我好似無變聲，呢個其實對我都幾困擾下
尤其係以前我唔太識唱歌，好多人都話我把聲好細路，好扁，好鴨仔聲
我果陣真係好討厭自己把聲
但係當然，宜家我就知呢D係關乎發聲嘅問題啦，但係當時我就覺得係天生，無得救……一直都好討厭自己把聲

到後嚟因為一直錄音練唱，我就慢慢習慣咗自己嘅聲，宜家雖然無話鐘意或者唔鐘意自己把聲，但係起碼我宜家係想用自己把聲去展現更多元化嘅嘢，有小小似配音員咁

每個人把聲都係獨一無二嘅，會討厭自己把聲其實都只係因為自己幾乎無聽過自己把聲姐（錄音）
但係當你後嚟習慣咗之後，其實就會覺得還好架啦

上過我堂嘅，應該知道我把聲係點架啦

想學
但係係一對一定一對多人

我係最後一位巴打

宜家唔收啦，翻咗臺灣開sem
之後有機會再翻嚟開post啦~~

咁我知邊個啦~~
得閑有咩唔明唔該問下我

巴打評下呢個
凡人既我覺得佢已經係神，唔知你認為點

感情好唔錯
差在佢應該無特登去練過氣息，每次換氣過一下真係有D壞咗個空靈嘅感覺

而佢最大嘅問題係口腔嘅空間不足，聽落去好似把聲塞住係個嘴巴度，前者嘅哦哦哦果度更加有種類似唔嘅聲，就係因為空間唔夠

當然佢唱高音嘅時候感覺又唔同咗，因為佢要被逼打開空間，但係我個人覺得可以打開更多

音樂好好J

話說我好似記得有個巴打叫我去講bruno mars？
趁宜家記得去講講啦

佢係一個十分有個人風格嘅歌手，聲音嘅辨識度都非常高
而且佢係少數無咩用鼻咽同口咽共鳴嘅歌手，英文好似係咩nasal resonance
所以佢嘅音色都唔太明亮，偏向比較暗
當我哋聽佢嘅歌嘅時候，覺得好似無其他歌手嚟得高，但係一唱就知道……今翅hihi鳥
呢個就係佢嘅特色

我自己busking嘅時候都成日唱佢嘅歌，其實真係會比較費力同攰
點解呢
覺得係因為我廢嘅唔該同我撞牆
其實佢好習慣使用高喉位唱歌，同埋因為佢高音比較少去利用共鳴去做放大，所以其實會比較有種爆seed嘅感覺去唱，佢唱起嚟嘅感覺都係咁

發聲位置好啱，口腔位置做得好好，感情呢個唔洗講啦
所以我只好吹毛求疵咁講，因為佢嘅聲音特色太明顯，所以無辦法適應所有風格嘅歌，唱片嘅風格都比較單一方向
（無地方好挑剔啊喊出嚟）

btw題外話：日日比坊間吹得好似好可怕嘅高喉位啊低喉位啊到底係唔係真係會傷聲呢？

絕對唔會，因為高喉位同扯喉嚨根本係兩回事，大家試一下扮小朋友講嘢，會發覺喉位高咗，但係其實唔會扯喉嚨，亦唔會覺得唔舒服

由此引申：其實喉位嘅高低，目的係影響音色，用法就……想知就問我啦

想請教下巴打
我自然咁唱歌會好重鼻音
跟住我就會自然chok聲去企圖減輕鼻音
可以點改善呢個問題

聽咗覺得有咩問題都麻煩指點下
唔該哂

兩個方向去解決妳嘅問題，希望妳雙管齊下
首先，係口腔空間唔夠嘅問題，妳嘴巴幾乎無move果，好似人哋試圖係嘴巴幾乎合埋嘅情況下，唔move個嘴唇去達到講嘢清楚嘅feel
妳可以嘗試一下張開口，但係唔係一般咁，一張開下巴就用力向下降，not this
嘗試一下以抬頭嚟營造張開口嘅效果，呢個時候妳會發現妳做嘅只係下巴唔move地抬頭，跟住嘴巴就自己張開

另一個，就係比自己一個演唱嘅目標，最好係10-15米左右，人事物甚或內心投影都得，唱嘅時候諗埋點解要唱比個目標聽，跟住諗好就唔該：凈係諗住要傳遞到歌詞嘅訊息比個目標就得，唔好諗唱歌
咁樣因為目標比較遠，所以會比較大聲，呢個正常嘅

只要妳做好呢兩點，就唔會再有鼻音架啦

巴打我唱歌比正常男仔低
點解決
Chorus 高少少已經唱唔到

利伸: 學緊 好sad

多謝巴打賜教
搵個正常放聲唱歌既地方好難
我會mark大啲個口唱歌架啦
抬頭mark大口唱係咪就自然降低舌根？

介唔介意講講你學緊個老師點教，同埋講你有咩問題？
btw通常上唔到高音都係因為扯喉嚨或者太細聲
你可以試下放鬆唱，唔好嚟咩音色，破唔破音，比自己感受一下放鬆上去嘅感覺係咩先，呢個係個正確嘅方向嚟
其次就是試下大聲D唱，詳情請參考樓上嘅目標鎖定法

呢個就係問題啦，妳無得放聲，係唔係就好似妳係個圖書舘入面，妳唔可以move，手上又無電話，但係要叫15米外嘅朋友去食飯咁，根本就做唔到傳遞訊息嘅功能，所以妳唱唔到都算係正常

記住wo，mark大口千其唔好下巴用力往下壓，因為咁樣會好容易連帶到喉嚨會扯同埋用力，仲有mark大口唔關舌根高低事
妳可以諗嘅係，鼻音重輕係同舌根以上嘅空間大小有關，將上顎提高，增加上方嘅空間，自然就唔會咁多鼻音，過程入面舌頭係唔會move嘅

我追哂成個post 爸打真係好犀利同分享咁多野
但我想問點樣先可以知自己發音位置正唔正確？
同點先練到

基本上，你只要口腔係向上打開，下巴係放鬆嘅，發聲位置就唔會錯架啦
而且啱位置嘅話，你會覺得唱歌會無咁緊

巴打我對唱歌呢方面其實好想探討學更多野
但無奈做緊DSE雞無得向你請教得太多
不過如果有緣既話我真心好好好希望可以利用skype呢啲渠道跟你學唱歌

留名 鍾意唱歌，想學！

巴打是咪唔收人啦 幾時會再教

可唔可以聽下點, 一直都想唱歌, 成日唱一陣已經把聲已經好累好沙, 平時講野都係

可唔可以評下我女神Ariana grande
佢啲轉音 真係好似想點轉就可以點轉 仲有佢啲高音 同埋把聲好好j
仲有我另一位女神

仲有

佢話我問題係個音域唔夠廣, 高音上唔到
佢教係彈完琴再叫我用Da Ma 之類既音黎開聲

拋磚引玉 音域可以練，不過練高比練低容易，個人意見唔使刻意追求夠唔夠廣高唔高。下下追求同正常人一樣咪冇哂自己特色？現代流行曲一般黎講有兩個八度足夠應付。

利申學過唱歌廢到嘔，跟緊樓主從頭學起

樓主係咪番左台灣 唔再收生
而家上堂都會教番呼吸同首歌既重音
如果上高收係咪盡可能放鬆喉嚨
連一首男歌既Chorus 都唱唔到好sad

搞掂DSE先啦~~
我有唔少準學生都係DSE人，不過幾乎都比我一一拒絕咗
DSE係一時嘅事，唱歌係一世嘅事

其實我自己就好鬼死懶嘅,所以真係比較少用視訊教
(其實係因為讀書唔想將件事搞太大，讀書比較重要，而且其實齋聽聲我就可以知有咩問題 )
所以其實真係想對唱歌瞭解多D，而我又唔係香港嘅時候呢
就好歡迎TG嘅(whatsapp我會兩邊換電話，怕唔方便)
錄音又得，問問題又得，任君選擇
我TG:o0andrew0o

我唔係唔收啊，係無辦法收
我起碼九月先翻，到時一定會再開post嘅
btw其實有咩想問或者想我比比意見嘅話其實都歡迎TG我嘅~~
如果你係一直唱呢首歌嘅話，照道理唔會聲沙，應該係喉嚨好攰

個問題係邊呢，其實就係因為氣息支持唔到，跟住你就會嘗試透過扯喉嚨嚟為自己帶嚟一個你所想嘅聲音
長期扯喉嚨當然係攰啦，至於沙聲嘅話，應該都係關扯喉嚨事，甚或有可能你係扯住喉嚨爆好大聲，出事就變得好容易

上網學一下腹式呼吸，再嘗試用喉部放鬆嘅感覺去唱歌(唔需要嚟音色如何，甚或會唔會破音等)，因為咁樣先係一個正確方向嘅開始

都係靚女
都好唔錯，唔講咬字，因為語言問題會有影響
發聲都可以保持係個正確嘅位置，上高落低可以做到不同程度嘅空間調整，所以可以判斷佢哋係有相當嘅功力
但係最後一段影片果個女仔就差小小，佢有小小壓住咗，原因就係空間不足
佢0:44-0:45度其實果下沙聲唔係技術，係真係沙咗(有D係個狀態下overload咗)
所以仲可以提升更多

咁你覺得有無用？
其實呢個係一個方法，但係我覺得需要有個正確發聲嘅前提下先可以做得好同快

我自己就有三個原則嘅，氣息嘅支持，使用正確嘅肌肉(無需要嘅，例如扯下巴等就唔啱)，同埋正確嘅發聲位置
係呢三個原則下，其實做練習就會好好多

氣息，可以學腹式呼吸
正確嘅發聲位置同正確肌肉嘅使用可以參考咽音八步曲嘅前四個無聲練習同我之前post過嘅東西

又一個唔知係邊一個學生嘅巴打
記得有咩唔明就TG我，我宜家whatsapp換咗no.可能揾唔到我

翻咗臺灣收唔到學生啦
但係想問嘢嘅其實都歡迎TG問，甚或係想比我聽下唱歌如何嘅我都十分樂意
其實老實講，我先定義下放鬆喉嚨啦
我當放鬆喉嚨=唔扯下巴=下巴放鬆
其實唱歌係任何時候都應該係保持下巴放鬆嘅狀態，真正去做到實在嘅高音，靠嘅係空間同適當程度嘅聲帶閉合

想問其實學識有效發聲 氣息，共嗚 係咪足夠
就好似我係上面分享個三個女仔咁
最尾個個應該差少少 而上兩個唔錯 但已經係被人覺得超勁 神咁 咁係咪意思係「唔錯」已經夠？
又點樣先係好？

同埋要練好發聲氣息共嗚 其實大概要幾耐？

後天努力真係可以好變得勁？
就好似有啲人天生係唱歌嘅材料
就例如Ariana Grande嘅天份
無限轉音同高音
平常人靠練可以變成咁？
定係練極都有個極限？

仲有把聲 個個天生唔同
咁如果把聲天生唔夠人地好聽可以點
好似呢個女仔把聲好特別
唔知你覺得好唔好聽呢？
好似呢啲聲 係薄？？定點？

咩係足唔足夠呢？其實未又係睇自己
人人嘅要求都唔一樣，好似我的滑板鞋個原唱咁，佢都係咩都唔識，依然係出名
好似我自己呢D痴線佬，無論點樣都覺得自己唔夠好嘅，連張學友唱歌都要玩命R佢果小小問題或者缺點嘅人又有
所以話學咩就夠呢一下其實應該問自己個心
真係有心去研究做好嘅，比佢今日做到ten second songs個痴線佬咁勁，佢依然覺得自己仲唔夠，仲可以提升

其實唱歌最緊要自己開心就得啦，我只係提供一個又玩得開心，又唔會傷害身體嘅方向姐
好唔好，永遠都係個人嘅事，就算係老師，唔同老師都有唔一樣嘅諗法同見解，所以老老豆豆，我覺得其實評論人哋唱成點其實有小小唔知做咩
當然站在學發聲嘅程度上就好有用啦，但係我相信十個八個想聽評論嘅……都係為咗食花生
咁又何必呢？

btw幾耐學好發聲共鳴呢個我記得有人問過我，我都係果句：睇自己
我可以一兩堂教曬支持同正確嘅發聲，但係做唔做到，有無辦法習慣係睇學生自己有無去用心練，呢一點做老師嘅……都無辦法逼

另一個問題，後天練會唔會變好勁
絕對可以，攞我自己嚟講講
我呢三個禮拜日日練dimash嘅opera2，我已經可以從一次副歌唱唔到，到一時時勉強唱到最高嘅升key，而且我發聲嘅肌肉調整都有D進步
有一點我一直都好強調：比起強化肌肉，歌唱嘅練習更重要嘅係建立感覺嘅資料庫，不停嘅練習係為咗令身體習慣肌肉運動嘅模式以及感覺，強化其實真係其次

所謂嘅天份，只係代表天生發聲嘅條件比較優秀，或者發聲嘅習慣本來建立得好好。但係唔代表普通人一世都做唔到，因為我本來就係一個連小學音樂堂都比老師罰企班房外，原因係我唱歌刺耳難聽嘅人

高音，靠嘅係空間調整同埋氣息嘅支持
轉音，靠嘅係自己清楚自己要快速連續唱幾多唔同嘅音，除非係音盲先會做唔到（我呢度講嘅真係有醫生證明嘅病態音盲，代表腦部無辦法判斷唔同嘅音高）
咁我唔覺得有咩係練習做唔到嘅

最後最後一點，其實好唔好聽有咩定義先
我就真係覺得，只要發聲啱，老牛沙聲都可以唱歌好好聽
唱歌除咗把聲之外，訊息嘅傳遞先係最重要
呢一位女仔感覺先天聲帶就比較薄同短，所以其實係唱嘅時候我個人覺得佢要比一般人更加講軟腭嘅空間上抬，令音色雖幼薄但不扁，佢明顯係上面開得唔夠，把聲有D扁
（有樣好玩嘅，如果佢故意下降喉位，亦可以改變天生發聲嘅特點，但係我唔建議，因為無人有權評論人哋把聲好唔好聽，發聲有無問題就可以講）
其實張傑係一個天生聲帶比較薄嘅好例子（其實我自己天生都有小小係咁），不過……佢有D習慣用高喉位嚟唱歌，個人唔太明白點解，但係佢唱得好唔錯，以口腔空間嘅調整嚟講，比你post嘅任何一個靚女嚟得更好，包括ariana grande

留名

好鐘意唱歌
成日睇youtube自學
睇開power to sing D片，感覺幾好

啱啱睇咗睇，聽咗幾秒佢講嘢把聲，有料到
睇埋佢嘅教學，睇得過
btw佢好似都係走SLS條路，因為我見佢有一段片去介紹SLS個創辦人

佢好似去過sls創辦條友果度集訓過

順帶一提可以up 自己把聲上去佢官網睇下自己發聲有冇錯，然後跟佢d片去修正 d片好多好齊可以慢慢玩

你有無玩過

我係煩左你幾日果個
雖然基本野仲未equip到
但係我會努力架喇😂

pull chest high lyrix唔識串

玩完注意左自己把聲pull 少左，雖然都係成日pull

啊～我記得啦
你如果覺得自己有咩困難嘅話儘管搵我TG

高喉位其實我覺得還好，係門派嘅方向唔一樣
佢哋會主張用平穩嘅喉位唱歌，因為咁樣最自然
但係換個角度講，其實唔代表唔可以用其他喉位唱歌，我個人就唔會太重視喉位，除非太離譜
pull chest嘅意思我個人猜測應該係上嘅時候會有小小扯，導致難同mix去connet？

好pro
留名學野

我理解係用chest voice 硬址上去 d 好易broken 既note到 正常應該轉mix 再上 我都唔知有冇理解錯

有玩開唱k apps 覺很pull上去都ok 所以冇咩改

有時我覺得錄乾音聽自己把聲念下點進步仲好過d練習

有個位冇pull到就柒左

利申:日翻jj

可唔可以問下樓主仲會唔會返香港？
我想係呢一年入面提升唱歌實力
或者有無人有唱歌老師介紹？
可能我係想學sls果方面
主要想學好氣息震音呀呼吸呢堆野
我覺得呢堆野掌握到已經可以係比賽有好高水平
上網睇片又唔太學到 想真人學

樓主好似唔係sls派

難得一個唔扯喉嚨嘅巴打~~
唔錯丫，就係差在氣息嘅支持，所以把聲比較虛同假，換SLS嘅角度就係聲帶閉合做唔好啦
但係過渡mix其實係唔錯嘅
不過高音感覺你都係有D難唱出嚟，因為你個嘴巴無咩點開過，空間唔夠，所以會有小小逼出嚟嘅感覺

我完sem應該會翻嘅(如果唔讀暑sem嘅話......)
但係無論如何，我九月一定有一兩個禮拜翻香港嘅
所以應該唔需要太擔心
至於其實你話學好呼吸等等係唔係真係可以係比賽有好高水平呢？
我覺得唔一定
心態，永遠都係最重要嘅
比賽緊張，就咩都完架啦

但係奉勸巴打，如果真係想學SLS嘅話，最好揾有認證嘅，宜家香港基本上一堆跟SLS條路，跟住話跟過SLS老師，但係其實自己都唱得麻麻
其實呢D例子好多嫁，諗住部分拍片都幾出名下嘅system(in taiwan)，竟然可以係個老師唱得好過個創辦人都有
所以最實際都係揾個有認證嘅

我自己其實就唔屬於任何一派嘅，嚴格講只係經過去研究過CVT，傳統聲樂，SLS之後自己對歌唱有小小自己見解，跟住不自量力咁嘗試去建立自己一個系統嘅廢青姐
當然，經過呢個post之後，其實我宜家開始集中去研究m0,m1同m2，仲有CVT
SLS係宜家真係有小小跟唔上時代嘅感覺

嘴型應該係點，笑著咁問定O型咁開，洗唔洗見上下牙齒？ 我自己都研究過
確實冇乜點開

O形，但係笑住向上嘅，下巴其實唔會有任何移動

如果係香港學, 有邊間center / 老師係巴打推介

點解咁多人問我呢個無跟過老師自己研究咁多年嘅廢青有無好老師推介嫁啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
我真係唔知邊個好
但係我曾經見過一個應該ok嘅，但係真係好貴
三千幾一個鐘

下巴唔移 咁頭未要向上望？

聰明

咁唱係岩既？ 我一直以為唱高音岳頭唱係錯

好似mr wally咁"岳"向上爆係岩？

岳一定程度嘅可以接受，過分都唔得，而且岳頭扯埋下巴都係錯
詳情慢慢睇番個咽音八部曲嘅無聲練習

獲益良多

蔡澤夫？

d練習幾難玩

天生把聲唔好聽係咪無得改

聰明，我同佢曾經有過一面之緣
只可惜我果陣同宜家嘅level實在差太遠...
但係佢真係一個唔錯嘅老師嚟
有埋SLS認證

唔係難玩，係正常人根本無可能明白佢講咩
當然練習可以儘量跟住去做
我自己去教唱歌，都會特登攞一堂係睇佢片，跟住同學生做翻譯同補充

佢嘅片適合有傳統聲樂基礎嘅朋友去睇，其他基本一律唔推薦
但係D練習做好嘅話真係可以一步到位

所以我咁尊重佢係有原因嘅

傻啦，我前面嘅回post已經唔知回過幾多次你呢D咁嘅問題
發聲正確嘅話，人人都可以唱出令人羨慕嘅聲音
好唔好聽，只係自己內心嘅想法姐

其實佢頭幾個無聲練習唔難而且同我理解既唱法差唔多，發奇怪聲果個勁有用，但去到玩條利同呼噴氣果個真係難，點做到咁連灌同順暢

無聲樂底 得樂理5級

你要一步步做好所有嘢，後面先會順暢～
btw五級樂理無咩用，因為我都有

可唔可以解釋下玩俐果個練習？咩叫正確咩叫錯誤段野睇唔請楚

摸住自己嘅喉結，伸舌頭嘅時候喉結應該唔會有任何移動，如果向下姐係錯

我有睇呢個YouTube 泰國人好勁
Bruno mars啲歌好好聽

樓主
點睇容祖兒歌技,有人話佢係弱化版嘅彭羚..

最近作品

當年原來作品

佢唱歌好好聽啊
自然，空間打得開，有感情，技巧都用得好自然
把聲幾好J

得罪講句，我一段都無睇
不過我有睇曬我是歌手入面佢嘅演出，所以我就以果個為基準去講講啦

其實基本上佢得一個死症，或者叫致命傷，就係佢上高音嘅時候空間反而會壓落嚟，令佢唱高音感覺難同埋辛苦，明明應該將空間放更大，但係佢塞住咗，其實呢個係基本，但係唔明點解佢無辦法做得好

其他嘢都無咩問題，算係一個唔錯嘅本地歌手

學

其實聲學同流行曲唱歌技巧，邊樣好啲，我遲啲會出去學但唔知要學邊個先

係隔離post見過你
其實我個人覺得無分邊樣好，聲樂同流行發聲個差別會係在於喉位嘅高低，同埋發聲擺嘅重點唔一樣（個人覺得流行發聲差太多，但係聲樂教法太抽象）

不過我個人覺得如果係基本功紮實嘅話就一定係聲樂架啦，btw你話自己識發聲……我個人覺得好多歌手發聲都有問題，所以其實我唔太知點講你學邊個好（出面好多老師自己本身都有好多問題）

咁啦，你TG我，我想聽下你把聲，我先比到你意見
o0andrew0o

好，轉頭先

我講野果陣明明把聲好沉但係唔知點解唱歌果陣把聲會變到好高 好似雞仔咁 有冇方法可以令我唱歌把聲沉啲

你比我聽下先，通常變雞仔聲係因為喉位太高，或者係個舌根頂住個口腔頂部而導致嘅

唱歌係咪喉頭一定要壓到最低?

你確定你唱嘅係流行曲？
就連聲樂發聲都唔會長期將喉位壓到最低，雖然係強調低喉位，但係低嘅程度都有唔同嘅變化

而且流行發聲講求嘅係講嘢咁，喉位係個適中位置

所以應該係你嘅見解出咗問題

係 我個喉位差唔多同下巴融為一睇 仲有冇得救

TG我，聽下你把聲先
想知點解會導致你呢個情況
o0andrew0o

龍子巴,我黎緊報左sing con想錄首歌比你評下求意見

仲洗問嘅，直接send比我聽啦

Bridge唔順係必然嘅階段，但係即使係咁都唔應該扯喉嚨

樓豬我見唔到你聯絡方式
方不方便留TG/Email

我已經唔收學生啦
翻咗台灣開sem都有心無力……
btw我都係好歡迎巴絲TG我問任何歌唱上嘅問題或者錄音比我聽嘅，我會儘量嘗試比個改進嘅方向出嚟

TG:o0andrew0o

btw沉咗都比你拉上水你真係犀利

無留意係咪沉左
純粹想學唱歌 本身係0認識+唔識唱
廢到女女約唱K都唔敢去
想拯救下自己

肯搵我應該就是拯救你自己嘅開始

講起肥媽，齋講唱功嘅話其實我係想講好可惜
因為佢走咗去煮嘢食，老一輩嘅高手嚟

輕輕一推
有冇人可以講多d CVT
最近睇緊
btw 樓主你係google search "Complete Vocal Technique pdf"
第一個result就搵到CVT舊版本書既pdf

多謝大佬啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
小弟佩服
你想知CVT嘅咩先，你慢慢爬應該會發現有講唔少關於CVT嘅嘢，因為呢度都有巴打學過CVT

爬左100頁到
睇到Curbing個到
其實唔係好知Curbing係咩情況先用
同埋係咪降低喉頭發u音個感覺就係curbing

假聲其實就係帶有一堆氣音嘅感覺，好虛咁
混聲就無咩呢種感覺
你唱嘅基本上都係靠近head嘅mix，最後用埋head

btw有爬曬文嘅就應該知道我唔用真假音，頭混胸等共鳴去教唱歌

其實四個模式係睇你想點用就點用，不過照音色嚟睇，有小小似喊同埋忍唔到嘅感覺，你可以諗下點樣利用呢種音色

至於四個模式其實基本上都同喉位關係唔會好大，反而係舌根嘅高低比較有關，你可以試下將舌根頂高，自然會有類似curbing嘅感覺（前提係三原則做好）

無爬文
上面有無學震音可以點練

日日瘋狂聽張學友

發I U音係咪用curbing既感覺唱會易唱d?
我睇左本書發覺自己應該成日係overdrive既mode入面
證據係成日笑住唱（bite?)
令到某d vowels係高既pitch會上唔到
唔知咁樣理解有冇錯

當然應該仲有基本功未做好
唱字會令下巴慢慢緊左

笑住唱唔一定係overdrive，你任何一個mode都可以笑住唱
。好多人用Metal like Neutral/Curbing上到G5咁高都需要Bite住唱。
要判斷你係咪用緊overdrive，其實除左Bite外，仲係睇你有無用Shouting、同埋音量、vowel。

而如果你真係用緊overdrive，上唔到高既pitch係正路，CVT自己建議男性最盡都係C5，但一般都唔會去到咁盡，因為未去到C5就要轉VOWEL，咬字會嚴重歪曲。一般想唱相對有力既高音，一般都係用Metal like Neutral、curbing、Edge去上。都應該無乜人會用overdrive上，因為好易傷。

另外，答返你前一頁問Curbing，要搵curbing，應該要搵"HOLD"，Curbing係相對TRICKY，我學個陣都覺難。你試下扮咳，咳既最後一下係放氣出黎的，而"HOLD"就係放氣前個一下，即係你截住Ｄ空氣個一下。‘I’ (as in ‘sit’), ‘O’ (as in ‘woman’) and ‘UH’ (as in ‘hungry’).只係最幫你維持最PURE既curbing，幫你維持此模式上高音。

基本上四模式入面，我覺得頭三個（唔包edge）係同個聲帶閉合有唔少嘅關係
首先係neutral，同假聲差唔多，好放鬆自然咁出嚟
其次curbing就係好似mak大口閉氣咁，用力jit小小空氣出嚟果種好擠壓嘅感覺
而overdrive嘅感覺就係neutral同curbing之間嘅力量調整
到edge我覺得就同口咽腔嘅空間調整有比較大嘅關連

而點樣去控制之間嘅強度，就靠氣息嘅support去做，而氣息support入面最關鍵嘅位就係用力hold住個氣，好似便秘嘅用力咁

就係等呢位巴打蒲頭
揀mode既原則係點樣？depends on pitch, vowel, sound color....?

同埋metal like neutral同curbing都唔係分到

depends on you
你鍾意唱咩歌/曲風，首歌想點鋪排，你風格係咩，你習慣係咩。

曲風本身就好影響你選用咩mode，如果你唱Rock/ metal , 可能會用少啲neutral，用多啲Curbing/overdrive /edge；唱廣東話抒情歌，可能用少啲overdrive /edge，用太多會比人屌你鳩嗌 。

某啲段落，你會想唱得輕柔，咪NEUTRAL，想有啲力又唔想咁大力， 咪CURBING，或者編排上第一次唱輕啲，第二次有力啲咪兩次用唔同MODE。

仲要睇你個人風格，有D人慣左用TWANG唱歌，可能長期用MLN或者EDGE。 有啲人唔鍾意咁多TWANG，咪唔多用EDGE，長期用NEUTRAL／ CURBING／OVERDRIVE。

對我黎講，係選擇問題。

當然VOWEL好影響你個MODE，某啲VOWEL會迫你由CURBING跳去OVERDRIVE，但未必好大因素，因為可以轉VOWEL，只要你唔驚咬字問題。

想問下點解對住mic唱會難過對住空氣唱

有可能係唔識點用mic
又有可能係用mic唱聽到自己把聲唔習慣
又或者，攞mic嘅時候諗嘅嘢唔同咗（心態）

Twang / Project epiglottis tunnel 係點解？點樣先做到

解剖學上，Twang如下圖，透過narrow the space in the picture，從而提高音量力度，及令音色更明亮。

CVT當中，每個模式都可以加Twang去調節音色。當中Edge更一定要用到Twang。

點樣先做到? 最簡單扮鴨叫。要注意的是Twang 理論上係要用少些氣壓，亦即是SUPPORT要強。同埋要注要的是，正如CURBING和OVERDRIVE都有一些VOWEL要求，即是脷後方的放法，自己要練習同注意。

練左邊個mode先會好d?

睇人，因為有些人講野本身係NETURAL，有些人本身講野係習慣左好有中氣好大聲係OVERDRIVE。

我個人係NETURAL先。
練好左NETURAL個幾種(有氣聲／無氣聲／MLN)都夠唱好多廣東歌K歌。

之後CURBING，不過CURBING其實幾難練，因為要搵個個HOLD感覺唔係咁易，我係用咳出聲之前個下搵到的，而且學完CURBING可能好多人都滿足因為（對好多人）都好足夠處理高音聽起來不夠力度的問題。

OVERDRIVE及EDGE（以及某些歌唱效果如distortion）其實係睇人先決定有無需要學，例如其他某些唱歌派別直頭無EDGE的唱法。香港有些人會覺得個種充力量的唱法太過火（佢地會覺得咁叫鳩嗌）。但我覺得歐美好多歌都好需要呢種力度，特別唱HARD ROCK/METAL，我自己個人覺得無呢兩種模式會不足夠。

今日練nothing else matter
本身用overdrive上副歌有d辛苦(有做support)
之後睇返書
試下有意識地提高喉頭唱
竟然上到 輕鬆左 metal既質感都多左
終於明白樓主所講喉頭高唔會影響發聲

提高喉頭輕鬆左既感覺係咪=我搵到overdrive既exact position?
其實點解提高喉頭就輕鬆左？個原理係點？

如果無記錯的話，如果係健康地提高喉頭，需要降低上顎及提高舌根至上排臼齒，從而減少聲道空間。過程中，好易會加入Twang 到聲音當中，從而會令模式變成偏向Edge。而Edge 本來作用主要在於彌補Overdrive唱不到但又想維持力度的高音。

我估計：你Ｏverdrive本來未完全係中心，可能係舌根及Vowel 未處理好（好常見，因為想咬字清晰而維持講野習而忽略模式要求），以致副歌一些接近C5的音很難維持模式。但當你提高喉頭，不自覺加了Twang ？

召集

其實未肯定自己係咪真係twang左
我而加既認知係
舌頭兩邊掂上排牙肉兩邊
舌尖向下
姐係edge要求舌既動作就算twang？

但當我想用overdrive
就唔會突登咁做
不過發eh音（overdrive要求既vowel傾向)個陣
舌頭動作都會自然變左edge既動作啦
所以我真係覺得overdrive同edge好似
只係唔同音高決定用咩mode

咁會唔會有人唱低音d都用edge唱呢？

補充一點
我始終覺得support個意識最最最最重要
而加睇左少少CVT
開始識去調節口腔既變化配合唔同音高
但係有時就意識去左個口
support既意識就弱左
導致都有少少扯喉嚨
除左不斷練習外，有冇咩竅門可以易d令兩邊兼顧？

想大家俾d意見小弟，咬字應該就唔得掂,主要想知發聲問題
冇咁fail個version慢左因為原版被我唔小心del左
我主要覺得高音始終削左咁, keep唔到個厚度(Never個個位)

Fail:

冇咁FAIL(提高喉頭):

可唔可以分析一下林俊傑唱法

不斷叉腰練習，隻手會感覺到有無support的分別。
透過不斷練習／自我提醒，建立肌肉記憶。

趕住去街，簡單幾句。
只聽到頭一條，第二條入不到去。
第一條，好多位你不在overdrive模式的中心（如果你記得書中的圖），甚至有些位去到不太健康的發聲。係個相對高的位，你Vowel同條脷都處理不好，比Vowel帶你走左（0:11 -0:13）。
少少建議，你有書就重新睇OVERDRIVE，由BITE到佢VOWEL點處理，然後練熟模式先，再放入歌中（你要處理下歌詞的VOWEL，睇下點改）。

巴打點睇？
以前睇過d人講ailee唱法唔係好傷喉嚨

巴打我錄左段新既你再聽下
今次冇用mic

如果你係睇舊版嘅CVT書嘅話，你確定你有做好open throat？
兩個問題，breath support唔夠，open throat唔得
我嘅睇法就係咁多，三原則唔得嘅話，咩模式都無用

巴打講得岩
其實我都覺得自己唔夠open throat
有constriction
但我唔係幾feel到open throat既感覺
唱個陣加入打喊怒既感覺？

林俊傑其實唱得好唔錯(學不會專輯之後)
佢學完SLS最大嘅改變，就係發聲位置正確咗，空間營造好好多
當然，宜家嘅佢係某D方面都係有小小可以提高嘅空間

第一，就係高音嘅時候會有D扯，例如不為誰而作的歌嘅live
呢個對於一般人嚟講係因為氣息做唔好，但係佢嘅話我反而係覺得佢係唱腔方面可以發展同挖掘更多嘅可能性，感覺似係唱腔嘅模式需要突破
佢氣息其實已經做得好好~可以去學一下佢

第二，就係咬字
當然我覺得呢個其實同性格有好大關係，佢咬字係有D個人特色，但是嚴格嚟講可以再清楚小小，不過我覺得佢咁樣咬字其實同佢自己本身個性格有唔細嘅關係，所以需要進步與否就見仁見智啦

佢通常都會採取一種偏高舌根嘅模式去唱歌，所以聲音落去爆發力無咁強，音色會比較偏亮

唔傷嘅，但係長期落去嘅話真係無咁好
兩點
第一，佢好習慣同氣息鎖好緊嘅模式嚟唱歌，嘗試以咁樣去營造一個比較緊，所謂聽落肉痛嘅音色
其實咁樣無問題嘅，只係有時候氣息帶唔上，或者太用力嘅時候就出問題鳥~

第二，發聲位置有小小低，其實最大問題就係呢一點度，空間需要做得更加好，如果唔係再配合第一種唱法嘅話，其實會對發聲嘅系統帶嚟唔細嘅負擔
姐係如果發聲位置做好嘅話，其實第一點嘅唱腔係無問題嘅

係丫，但係你氣息果度真係好需要惡補一下
唔係話有用力就等於有氣息，你無氣嘅話就算做support都無用
你有D太急於求成啦，先學好neutral先啦

係
其實我個問題係力&氣唔協調
一用多左力 氣就出得唔好

正如我同龍子巴打都一直強調自學就好易行錯路不健康發聲，都是搵個適合老師。

你經歷的我學的時候都經歷過，例如我試過SUPPORT問題，所以我叫你叉腰，因為老師教的其中一個技巧用手感覺腰部緊鬆去FEEL SUPPORT。

SLS即係乜野

speech level singing

巴打有冇聽HEBE
可唔可以評下
冇就由佢

想問下蕭敬騰有咩特別既發聲方法
總係覺得佢高音特別唔同

其實我個人對於任何一個歌手嘅評論準則如下嘅
首先，從最基本嘅兩個原則去聽:發聲位置，氣息嘅支持
呢兩點做唔好嘅，我會直接話發聲唔得有問題，唔會再評落去

其次，樓上兩點做到啦，咁我就會透過咬字同高低音嘅流暢度(其實呢個佔氣息嘅比例有90%,其餘嘅5%係喉嚨有無放鬆，5%係歌手對於唱高音嘅心態)同鬆緊去睇

最後，上面都做得好嘅話，就會睇技巧同埋演繹嘅感情

但係老老豆豆， 唔少歌手連第一關都做唔好......咁我到底要評咩

當然，HEBE係一個唔錯嘅歌手，雖然少聽女人歌，但係佢發聲算係唔錯架啦，差在咬字有小小唔夠清晰，不過呢一點宜家都唔會太多人追求。算係一種風格啦~

蕭敬騰嘅話我大概係1x頁嘅一個專講咽音嘅回post有比較詳細咁講

可唔可以比少少意見我 因為聲底唔夠靚, 想係唱功上補返

Thanks

點解我苦心累計嘅沉底到最後都比人R翻上水
今晚聽完覆你

對唔住呀 因為我一直都未得閒錄 所以就…

對唔住呀 因為我一直都未得閒錄 所以就…
聽返因為帶左牙套 咬字有奇怪 同冇較大細聲 所以有啲音會大聲左 sor

由細到大都好想學唱歌 但窮學生冇乜資金可以去上堂

+1

你哋可唔可以講下點解呢個墳你哋都要搵翻上水

+我TG啦，你有心學嘅我都會肯教：o0andrew0o